#CREATE_TIME:2022-03-12 11:31:39


# 告発事件の経過／被害者安藤文さんの父親／新撰組

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #被害者安藤文さん

- [x] 編集中
- [ ] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

## YouTubeの動画一覧を作成（2022年3月31日）

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #お知らせ

- [ ] 編集中
- [x] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2022/03/31 09:36:07 〉〉〉

　以前はスクレイピングでYouTube動画のタイトルとURLを取得し、それをデータベースに登録していたのですが、いつのまにかスクレイピングが出来ない仕様となったらしくソースコードにテキスト情報が含まれなくなっていました。

- youtubeの動画一覧をチャンネル毎にpythonで取得してCSVで保存する | DIYプログラミング https://diy-programming.site/youtube/channel-video-info-get/  

　調べてすぐに見つかった上記のページを参考にやってみたのですが、APIのコードとYouTubeのチャンネルIDを入れるだけで簡単に取得が出来ました。いつもは修正が必要になり面倒な作業で半日を潰すのが当たり前に近くもあったのですが、今回はすんなりと、ありがたいです。

　UNIXの古典的なコマンドを使っていますが、次が取得したYouTubeのデータ、タイトルとURLの一覧になります。始めの頃の投稿でタイトルが書式通りに取得できていないものもあるようですが、ずいぶん前のものです。

>|bash|
base ❯ cut -d',' -f 2,4 20220331_091844_UCDVGfJk9BOscC0XH4Du86jg_channel-video-info.csv|tac |sed 's/,/ /'
||<

```
2012-03-01_能登警察署.wmv https://www.youtube.com/watch?v=qpP9wLQnL9Y
2012-03-01_金沢地方検察庁.wmv https://www.youtube.com/watch?v=1hnF1L7mWKs
2012-03-12_金沢地方検察庁.wmv https://www.youtube.com/watch?v=scyy0opP48U
2011-01-18_能登警察署.flv https://www.youtube.com/watch?v=nqJQ0g_vQG0
2011-03-11_金沢地方裁判所_1.flv https://www.youtube.com/watch?v=nieDVBXrH24
2011-03-11_金沢地方裁判所_2.flv https://www.youtube.com/watch?v=uZlvR6SFPJ0
2011-03-25_金沢西警察署.flv https://www.youtube.com/watch?v=A5ACf5NfSIE
2011-03-25_金沢地方検察庁.flv https://www.youtube.com/watch?v=ZOYZcbCI4cI
2011-03-28_金沢地方裁判所.flv https://www.youtube.com/watch?v=hQZkIJd54aI
2011-08-02_岡田進弁護士との電話.flv https://www.youtube.com/watch?v=ciO5-F41EM0
2011-08-02_金沢地方裁判所の電話.flv https://www.youtube.com/watch?v=6b5fiXIln-E
2011-12-07_金沢地方検察庁.flv https://www.youtube.com/watch?v=p1n-ngxEYOE
2011-12-07_金沢地方検察庁・記録係.flv https://www.youtube.com/watch?v=Zm2kiR_CVrs
2011-12-07_金沢地方裁判所.flv https://www.youtube.com/watch?v=9wYDtPLaKHg
2011-12-08_能登警察署_1.flv https://www.youtube.com/watch?v=sNnwSVI_ISE
2011-12-08_能登警察署_2.flv https://www.youtube.com/watch?v=tj57RFZcgZo
2011-12-08_能登警察署_3.flv https://www.youtube.com/watch?v=qQqZK549EEY
2011-12-15_能登警察署.flv https://www.youtube.com/watch?v=Ft7iNqCSWy8
2011-12-28_金沢地方検察庁.flv https://www.youtube.com/watch?v=Gh-Mq53xiRk
2012-02-08_金沢地方裁判所.flv https://www.youtube.com/watch?v=-Uhogxmv2HY
2012-02-08_金沢弁護士会_2.flv https://www.youtube.com/watch?v=2c1nXjeFGUY
2012-02-08_金沢弁護士会_1.flv https://www.youtube.com/watch?v=UnBRPQV-rSQ
2012-02-08_法テラス石川.flv https://www.youtube.com/watch?v=SKbaqQ7WpHU
2012-02-09_金沢地方検察庁.flv https://www.youtube.com/watch?v=l1Oe4Bt2SPs
https://www.youtube.com/watch?v=QVXbMLnG2hI 29

相手方　木梨松嗣（金沢弁護士会）、岡田進弁護士（金沢弁護士会）
申立人　廣野秀樹

2012 08 06 金沢地方検察庁
https://www.youtube.com/watch?v=6LhLO96kJPw 29
申立人　廣野秀樹

2012-08-06_金沢地方検察庁への電話連絡
https://www.youtube.com/watch?v=hOJ8KUqR3sk 29

岡田進弁護士（金沢弁護士会）
2012-08-09_金沢弁護士会、懲戒請求の相談
2012-08-10_金沢地方裁判所への電話連絡 https://www.youtube.com/watch?v=53Zidk1yqiw
2012-08-11_珠洲警察署への電話相談1回目・実名公開について https://www.youtube.com/watch?v=4GhSseBQkio
2012-08-11_珠洲警察署への電話相談2回目・実名公開と告発について https://www.youtube.com/watch?v=IbTf5wZGjIg
https://www.youtube.com/watch?v=1zOoxeWQ8DA 25
ホームページ：http://hirono2012k.wordpress.com/

木梨松嗣弁護士に加担した可能性のある若杉幸平弁護士（金沢弁護士会・金沢弁護士会会長歴任）も捜査対象として厳重に調べてもらいます。

木梨松嗣弁護士（金沢弁護士会・金沢弁護士会会長歴任）を殺人未遂事件の事後共犯として刑事告訴する話です。

2012-11-22_金沢地方検察庁・殺人未遂の共犯で弁護士告訴の件
2013 07 21 EmacsとVimを使ってWordPressに投稿  1 https://www.youtube.com/watch?v=ZccdSre5n3s
2013-07-21_EmacsとVimを使ってWordPressに投稿 _2 https://www.youtube.com/watch?v=hbw6y9G7TD0
作成中の告訴状をEmacsのorg-modeでHTMLにエクスポートしGitでサーバにアップロードする作業・2013年7月22日 https://www.youtube.com/watch?v=_ilkudTXjuM
2013-08-04_アメブロ・Picasaアップロード.mp4 https://www.youtube.com/watch?v=fhLK8wa-f8E
2013-08-04_スクリプトを使ってWordPressに投稿.flv https://www.youtube.com/watch?v=Mcj4zL7AXP8
画面をキャプチャするものと画像ファイルをPicasaウェブアルバムに投稿するスクリプト https://www.youtube.com/watch?v=xhr5bRJ_xEE
廣野秀樹のGoogle検索_2013-08-14 17-13-46-267.avi https://www.youtube.com/watch?v=SJQzbnHhfiU
木梨松嗣弁護士のGoogle検索_2013-08-14 17-17-06-587.avi https://www.youtube.com/watch?v=GkJnw9paJRw
佐藤博史弁護士のツイログ検索 2013 08 14 17 00 54 779 https://www.youtube.com/watch?v=931yWlmTHWc
岡田進弁護士のGoogle検索_2013-08-14 17-19-51-336.avi https://www.youtube.com/watch?v=uD7RU-9HCKM
佐藤博史弁護士のツイッター検索_2013-08-14 16-57-05-971.avi https://www.youtube.com/watch?v=7uACS1BNy1Q
佐藤博史弁護士のツイッター検索_2013-08-14 16-44-05-184.avi https://www.youtube.com/watch?v=1MjjZ-yh9sc
2020年08月14日15時33分53秒の記録＿「大津　控訴」のTwitterAPI検索が取得できないという現象の記録.mp4 https://www.youtube.com/watch?v=3KEVM_jhbF8
2021年01月07日00時35分21秒　宇出津八坂神社　七日詣り　彌栄太鼓奉納 https://www.youtube.com/watch?v=H2PFp0ZQVIs
2021年01月07日00時35分21秒　宇出津八坂神社　七日詣り　彌栄太鼓奉納 https://www.youtube.com/watch?v=voCGFCYaFZM
2021年01月07日00時35分21秒　宇出津八坂神社　七日詣り　彌栄太鼓奉納 https://www.youtube.com/watch?v=ah86ZqEsBBg
2021年01月10日21時55分34秒の記録＿深澤諭史弁護士のメンション@fukazawasを含むツイートの検索 https://www.youtube.com/watch?v=elAt0GmxS1E
2021年02月09日06時08分16秒の記録＿フォルダ内のMarkdownからPDFファイルを作成 https://www.youtube.com/watch?v=goPgapzoZjI
2021年02月14日06時43分20秒の記録＿「@motoken tw。＊（@hirono hideki｜@kk hirono｜@s hirono）」を@hirono hideki　@kk hiro https://www.youtube.com/watch?v=UuE8sw7QXwM
2021年02月22日20時24分22秒の記録＿告発状でご紹介したTwilogのデータを記録更新するスクリプトの実行，小倉秀夫弁護士と水俣病等を記録更新 https://www.youtube.com/watch?v=NjMOEUTQ1T4
2021年02月25日19時19分37秒の記録＿Markdownのファイルから別ファイルの告発状の表題部を読み込んでPDFファイルを作成 https://www.youtube.com/watch?v=Sva3G9oXi7M
2021年03月17日11時38分46秒の記録＿弁護士会の懲戒で逃散という深澤諭史弁護士のツイートと，弁護士実験としての1億件のログファイル検索 https://www.youtube.com/watch?v=Psvy_BIXI7U
2016-04-17_01.58.53＿能登宇出津曳山祭り.mp4 https://www.youtube.com/watch?v=azbFWFTSQkA
2016-04-17_02.28.12＿能登宇出津曳山祭り.mp4 https://www.youtube.com/watch?v=qR7FPtUr-q8
2016-04-17_02.29.29＿能登宇出津曳山祭り.mp4 https://www.youtube.com/watch?v=RTDZAwrukFM
2016-04-17_02.37.33＿能登宇出津曳山祭り.mp4 https://www.youtube.com/watch?v=503hzOjq_C0
2016-04-17_06.47.15＿能登宇出津曳山祭り.mp4 https://www.youtube.com/watch?v=zeZdcgEq4JY
2016-04-17_07.34.15＿能登宇出津曳山祭り.mp4 https://www.youtube.com/watch?v=zHCPM7d4sGU
2016-04-17_12.02.45＿能登宇出津曳山祭り.mp4 https://www.youtube.com/watch?v=QI4-68X0jTQ
2021年03月28日06時52分16秒の記録＿市川寛弁護士をちょっと見直した，被疑者を犯人と決めつけてきたのはマスコミ，というモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のツイートの記録 https://www.youtube.com/watch?v=h1YaL-WvFBs
2021年03月28日13時24分03秒の記録＿（：ミ（：ミ（：ミのタイムラインから鴨志田裕美弁護士の「大崎事件と私」の推薦記事，大崎事件で消えた西日本新聞の連載記事を調べる https://www.youtube.com/watch?v=rs2eVF_PFRc
2021年03月28日14時13分33秒の記録＿Twitterでモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）@motoken twから返信されたツイート等の記録 https://www.youtube.com/watch?v=yOeUyvwu6r4
2021年04月03日09時00分15秒の記録＿twitterAPI-search-lawList-mydql-add。rb　イマドキの裁判.mp4 https://www.youtube.com/watch?v=CQhDt3GY2VY
2021年03月28日16時28分06秒の記録＿告発状の書面APIを使ったツイートの読み込み，テキストエディタEmacsにて https://www.youtube.com/watch?v=1I1TzTsWYRw
2021年05月29日06時12分01秒の記録＿Ubuntu2104で「再審法をめざす市民の会」のTwitterの反応を記録 https://www.youtube.com/watch?v=-ZjwXPvBipY
2021年05月29日07時18分19秒の記録＿Ubuntu2104で国選刑事弁護に関する弁護士らの大量発生し際限のないツイートを記録 https://www.youtube.com/watch?v=UJjIAGkApFo
2021年05月29日12時52分45秒の記録＿「あとはできる限り弁護士が全面に出ないシステムを作らないとなあ」という限界経営弁護士のツイートの記録 https://www.youtube.com/watch?v=WBHozFDQ8KY
2021年05月29日13時20分31秒の記録＿「超一流刑事弁護人に学ぶ」という井垣孝之弁護士@igakiのTwitterとブログの記録 https://www.youtube.com/watch?v=3601roPMLqk
2021年05月29日16時32分16秒の記録＿「軍隊＝人殺しの存在こそが人権にとっての脅威です。」という喜久山大貴弁護士（京都弁護士会）のツイート https://www.youtube.com/watch?v=4T61Q4Zc1-w
https://www.youtube.com/watch?v=tSwgIQHRdh4 28

- 2021年05月29日21時59分の登録： REGEXP：”さいしゅかつや｜癒し系弁護士”／データベース登録済みツイートの検索：2021-05-29〜2021-05-29／2021年05月29日21時59分の記録：ユーザ・投稿：2／10件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/05/regexp2021-05-292021-05.html
- 2021年05月29日21時44分の登録： REGEXP：”@sobermindkk”／データベース登録済みツイートの検索：2021-05-29〜2021-05-29／2021年05月29日21時44分の記録：ユーザ・投稿：2／16件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/05/regexpsobermindkk2021-05-292021-05.html
- 2021年05月29日21時32分の登録： 「@sobermindkk」を@hirono_hideki　@kk_hirono　@s_hironoで検索　6件の該当　2021-05-29_21:32の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/05/sobermindkkhironohidekikkhironoshirono6.html
- 2021年05月29日21時31分の登録： @sobermindkk（さいしゅかつや｜癒し系弁護士）のツイート　”．＊”　866／866：2021-03-12_1903〜2021-05-29_1611　2021年05月29日21時31分の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/05/sobermindkk8668662021-03-1219032021-05_29.html
- 2021年05月29日21時29分の登録： @sobermindkk（さいしゅかつや｜癒し系弁護士）のツイート　”．＊”　866／866：2021-03-12_1903〜2021-05-29_1611　2021年05月29日21時28分の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/05/sobermindkk8668662021-03-1219032021-05.html
- 2021年05月29日21時27分の登録： ＼さいしゅかつや｜癒し系弁護士　@sobermindkk＼行きつけの薬局に行ったら、漢方医さんが例の動画を見てくれていて「九条の大罪、読みましたよー」って熱く語ってくれた https://kk2020-09.blogspot.com/2021/05/sobermindkk_29.html
- 2021年05月29日21時17分の登録： REGEXP：”九条の大罪”／データベース登録済みツイートの検索：2021-05-09〜2021-05-29／2021年05月29日21時16分の記録：ユーザ・投稿：16／25件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/05/regexp2021-05-092021-05_29.html
2021年05月29日21時51分52秒の記録＿「闇金ウシジマくんの真鍋先生の最新作『九条の大罪』｜本当にこんな弁護士っているの？」（最首克也弁護士）YouTube
2021年05月29日22時50分26秒の記録＿「相談者の秘密を守るということが弁護士にとってどれだけ大切なことなのか・・・，これだけは本当に命がけなんだよ。」（高橋雄一郎弁護士） https://www.youtube.com/watch?v=WHbYTNHHXIg
2021年06月01日10時36分46秒の記録＿録済み10カウント以内で、検索に該当したリスト登録アカウントのツイートをデータベースに追加するスクリプト https://www.youtube.com/watch?v=wt-KTr3_724
2021年06月01日10時53分37秒の記録＿ブロックされている弁護士Twitterアカウントの記録 https://www.youtube.com/watch?v=KvkJoGDl_0M
2021年06月07日20時14分22秒の記録＿「袴田事件で今なお徹底抗戦する検察の考え方と、その抵抗に応える一部裁判官」という小倉秀夫弁護士のツイートを遡った記録 https://www.youtube.com/watch?v=R7qOapseVMk
2021年06月16日17時08分25秒の記録＿名誉毀損の刑事告訴に関連した小倉秀夫弁護士（東京弁護士）のツイートの記録 https://www.youtube.com/watch?v=g1eKJUgjyIc
2021／10／10／1854＿やなぎだ植物公園　ござれ祭り https://www.youtube.com/watch?v=2RJoJOazbEw
2021／10／10／1857＿やなぎだ植物公園　ござれ祭り https://www.youtube.com/watch?v=QtAOUe1s-Fk
2021／10／10／1901＿やなぎだ植物公園　ござれ祭り https://www.youtube.com/watch?v=KqlIJahiHNk
乳腺外科医の最高裁破棄差戻し、弁護士のtwitterの記録＿画面収録 2022-02-20_165434 https://www.youtube.com/watch?v=kW9A33X0lLA
2022-02-26 _092819＿Macbookの外部ディスプレイ表示 https://www.youtube.com/watch?v=ki3CODm737I
2022／03／03／1144＿更新されていないモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のタイムラインの記録：MacBook https://www.youtube.com/watch?v=fnYXKzVVMGY
2022／03／04／1241＿Windows11の端末から実行するMacBookでの弁護士ツイートのデータベースへの記録の更新作業 https://www.youtube.com/watch?v=o-ixoRwtPfo
2022／03／05／1527＿深澤諭史弁護士（第二東京弁護士会）@fukazawasの「ネットDE真実」の記録：Macbook https://www.youtube.com/watch?v=J-Q_5i9q3p4
2022年03月06日02時19分53秒の記録＿3月2日弾劾裁判初公判があった岡口基一裁判官に関する弁護士twitterの記録作業 https://www.youtube.com/watch?v=sxL67MoegL0
2022年03月06日13時15分43秒の記録＿深澤諭史弁護士（第二東京弁護士会）の「＃司法英雄伝説」というハッシュタグのツイートの記録 https://www.youtube.com/watch?v=4aGXNao3Bgs
2022年03月08日17時00分22秒の記録＿伝説の巫女 https://www.youtube.com/watch?v=9vXN-sn1-hs
2022年03月08日17時39分45秒の記録＿伝説の巫女 https://www.youtube.com/watch?v=e03rRw0TI4I
2022／03／09／0605＿《本件刑事告発・非常上告事件の参考資料》「病院と盲腸」に関する深澤諭史弁護士（第二東京弁護士会）のツイートの記録 https://www.youtube.com/watch?v=47nEdsiCOp4
2022／03／09／0526＿《本件刑事告発・非常上告事件の参考資料》「逆恨み」に関する深澤諭史弁護士（第二東京弁護士会）のツイートの記録 https://www.youtube.com/watch?v=NK1QWW7SB4s
2022／03／09／0712＿《本件刑事告発・非常上告事件の参考資料》「ストーカー」に関する深澤諭史弁護士（第二東京弁護士会）のツイートの記録 https://www.youtube.com/watch?v=vhoI8RSGOyU
2022／03／10／0859＿の情報をデータベースに登録するスクリプトの実行状況 https://www.youtube.com/watch?v=dp6EReeS9PE
2022／03／11／1007＿「盆踊り」に関する深澤諭史弁護士（第二東京弁護士会）のツイートの記録 https://www.youtube.com/watch?v=SraYYup9WoA
2022／03／14／1407＿シアワセノヒカリと深澤諭史弁護士の検索 https://www.youtube.com/watch?v=HFIgXo4BoNI
2022／03／15／1151＿モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）@motoken twのTwitterタイムラインの記録 https://www.youtube.com/watch?v=qqLyfgvSkwM
2022／03／16／1053＿@depon2デポン先生とも呼ばれる謎の法クラ弁護士アカウントの記録 https://www.youtube.com/watch?v=97brAsDNMas
2022／03／16／1721＿高橋正人弁護士の懲戒請求会立件に関する弁護士ツイートの記録（池袋暴走死傷事件の被害者代理人） https://www.youtube.com/watch?v=0O3hvMuaImU
2022年03月16日19時16分29秒の記録＿池袋暴走事故（飯塚幸三受刑者）に関する報道と弁護士Twitterアカウントの反応の記録 https://www.youtube.com/watch?v=cXQ33tcxQKY
2022年03月16日20時33分43秒の記録＿娘、金沢弁護士会、日本弁護士連合会に関するツイートの記録と関係機関への事務連絡 https://www.youtube.com/watch?v=l4k-HDBmQBc
2022年03月17日13時56分01秒の記録＿「かけがえのない人生」と「弁護士一代現預金稼業」をテーマにした弁護士ツイートの記録 https://www.youtube.com/watch?v=1odafIR8RzE
2022年03月17日14時38分55秒の記録＿「かけがえのない人生」と「弁護士一代現預金稼業」をテーマにした弁護士ツイートの記録（続編） https://www.youtube.com/watch?v=_U6SLxSV_Tw
2022年03月19日07時38分29秒の記録＿本件刑事告発・非常上告事件の記録資料：金沢弁護士会に関するインターネット上の記録 https://www.youtube.com/watch?v=GOYxhNi6PTQ
2022年03月19日16時06分57秒の記録＿デポン先生と法クラで呼ばれる@depon2010という謎の弁護士Twitterアカウントの記録 https://www.youtube.com/watch?v=U4_9hIByKoY
2022年03月19日16時43分07秒の記録＿匿名弁護士刑裁サイ太@uwaaaaの国選刑事弁護に関連したツイートの記録＿Linux https://www.youtube.com/watch?v=tdvbekcCWtk
2022／03／19／1743＿匿名弁護士刑裁サイ太@uwaaaaの国選刑事弁護に関連したツイートの記録＿Macbook https://www.youtube.com/watch?v=uvtQ0ozD1lk
2022年03月23日15時21分39秒の記録＿渡邉一昭裁判官が無罪判決を出した服部啓一郎弁護士の国選弁護事件、公開されているPDFの不思議すぎる判決の記録 https://www.youtube.com/watch?v=KK1K3kqe8_8
2022年03月23日16時48分27秒の記録＿金沢弁護士会新会長、二木克明弁護士のわずかなネット情報とモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）復活の記録 https://www.youtube.com/watch?v=P2OhOMtz0Ps
2022年03月23日17時36分22秒の記録＿国選刑事弁護に関する高野隆弁護士のFacebook投稿に対するTwitterの弁護士の反応の記録資料 https://www.youtube.com/watch?v=qo8wfewpyOY
2022年03月23日20時14分23秒の記録＿ついぶる@harvey61616　北鎮記念館をプロフィールに掲載する匿名弁護士の記録 https://www.youtube.com/watch?v=fKY1x51tCE8
2022年03月23日21時31分48秒の記録＿刑裁サイ太のツイートを引用し高野隆弁護士を超絶危険な道化師として表現した深澤諭史弁護士のリツイートの記録 https://www.youtube.com/watch?v=maYkoVHPqMY
2022年03月24日20時55分27秒の記録＿「お察し道場モード」といううの字@un co the2ndのツイートに端を発した岸本学弁護士に関するネット情報の記録保存 https://www.youtube.com/watch?v=gkvHutk65GQ
2022年03月25日07時45分35秒の記録＿岸本学弁護士の依頼者層に対する「お察し道場モード」といううの字@un co the2ndのツイートに関連し削除された一部のツイート https://www.youtube.com/watch?v=8guVLLh1ldk
2022年03月25日10時28分23秒の記録＿平裕介弁護士のタイムラインでみた高橋雄一郎弁護士の福永活也弁護士に対する控訴審判決4頁内にキチガイが16回出現 https://www.youtube.com/watch?v=ZxjI91heWDE
2022年03月26日10時29分00秒の記録＿法クラとも呼ばれるTwitterの弁護士の間で日本弁護士連合会を指す総本山の記録資料 https://www.youtube.com/watch?v=qEHhpwOOr9Q
2022年03月26日18時12分07秒の記録＿金沢弁護士会に関するTwitter、Googleの検索記録 https://www.youtube.com/watch?v=WPG-j8o8TA8
2022年03月27日06時35分45秒の記録＿金沢弁護士会に関するTwitter、Googleの検索記録 https://www.youtube.com/watch?v=ndQHZnHTUd4
2022年03月27日20時55分08秒の記録＿金沢弁護士会に関するTwitter、Googleの検索記録 https://www.youtube.com/watch?v=kmG8prlibLU
2022年03月28日11時02分08秒の記録＿市場急配センターと金沢弁護士会に関するTwitter、Googleの検索記録 https://www.youtube.com/watch?v=Rh_p7WgNW8g
2022年03月28日19時18分53秒の記録＿岡口基一裁判官の弾劾裁判に関する弁護士アカウントのツイートの記録 https://www.youtube.com/watch?v=73QbU0oKwqk
2022年03月28日19時34分27秒の記録＿基本的人権なんて藁でできた家のように簡単に吹き飛ばせるぞ、という深澤諭史弁護士のリツイートの記録 https://www.youtube.com/watch?v=RL8zCVwp-YY
2022年03月29日07時56分37秒の記録＿市場急配センターと金沢弁護士会に関するTwitter、Googleの検索記録 https://www.youtube.com/watch?v=4GHsj_71CyU
2022年03月29日13時55分45秒の記録＿旭川中2女子凍死いじめ事件の石田達也弁護士と大津園児死傷事故の遺族側代理人石川賢治弁護士の記録 https://www.youtube.com/watch?v=JVZ31pVWYf0
2022年03月29日14時12分10秒の記録＿大津市の吉原稔法律事務所、石田達也弁護士と大津園児死傷事故の遺族側代理人石川賢治弁護士の記録資料 https://www.youtube.com/watch?v=97hlxNNwlWg
2022年03月29日18時11分16秒の記録＿「麻耶劇場」の不可解なTwitterAPI検索 https://www.youtube.com/watch?v=jop7pgTOgso
2022年03月29日18時44分09秒の記録＿深澤諭史弁護士（第二東京弁護士会）@fukazawasの盆踊り、音頭、真実、神話のツイートの記録 https://www.youtube.com/watch?v=dCI3MbZCZpk
2022年03月29日19時18分39秒の記録＿金沢弁護士会に関するTwitter、Googleの検索記録 https://www.youtube.com/watch?v=JHNJ0YiXmwU
2022年03月29日20時36分42秒の記録＿「立正のデータサイエンス学部の広告の件」というローカスこと三浦義隆弁護士@lawkusのツイートから始まる立正大学が炎上の記録 https://www.youtube.com/watch?v=WaPHSJWYUi8
2022年03月29日21時09分14秒の記録＿2017年3月、弁護士のツイートが1つも記録できなかった能登高校、被疑者が自殺した高1女子殺害事件・宇出津新港の記録資料 https://www.youtube.com/watch?v=VNtGc56eboE
2022年03月29日21時31分29秒の記録＿イカの駅つくモール、イカのモニュメント、能登町の問題に関する弁護士ツイートの記録・マスコミの報道 https://www.youtube.com/watch?v=lmLSDuFj2HM
2022年03月30日15時26分37秒の記録＿えきなんロー@ekinan lawyerという法クラ匿名弁護士Twitterアカウントの記録 https://www.youtube.com/watch?v=CU82Z_CyER0
2022年03月30日16時49分42秒の記録＿Twitterでブロックされている弁護士法人あさひ法律事務所樋詰哲朗弁護士（金沢弁護士会）@hizumelaw https://www.youtube.com/watch?v=reeqPQra6iA
2022年03月29日23時43分31秒の記録＿山本一郎氏の「立正大学「データサイエンス赤ずきん」問題に関して」と能登高校女子殺害事件の弁護士の反応の記録 https://www.youtube.com/watch?v=gsbBEVzVZ8g
2022年03月30日01時40分44秒の記録＿「山本一郎主宰　経営情報グループ　漆喰と灯火」についてネットで調べてみた記録 https://www.youtube.com/watch?v=U8_5icuXrCg
2022年03月30日17時55分46秒の記録＿「第二のキチガイが現れるのを防ぐ公益的な意味があるからね。佐々木・北・嶋崎先生らの事件はまさにそれ。」というツイートの背景の記録 https://www.youtube.com/watch?v=-IKH55K2nuA
2022年03月30日19時58分55秒の記録＿過去に遡り井戸謙一弁護士（滋賀弁護士会）をネットで調べた記録 https://www.youtube.com/watch?v=SMjZV1t5_Jc
2022年03月30日20時42分25秒の記録＿過去に遡り井戸謙一弁護士（滋賀弁護士会）をネットで調べた記録 https://www.youtube.com/watch?v=TXl1LMDZ-4o
2022年03月30日21時44分40秒の記録＿堀和幸（京都弁護士会）を調べたハヨセナというブロックされたアカウントのツイートで記録されていたことを確認 https://www.youtube.com/watch?v=XHMir4s0mvw
2022年03月30日22時19分37秒の記録＿金沢弁護士会と法テラス石川のネット検索の記録 https://www.youtube.com/watch?v=53E6ITtEvYo
2022年03月30日21時05分05秒の記録＿過去に遡り井戸謙一弁護士（滋賀弁護士会）をネットで調べた記録 https://www.youtube.com/watch?v=FihUHDHMQzo
2022年03月30日22時47分01秒の記録＿深澤諭史弁護士のタイムラインで見かける千葉大学大学院社会科学研究院准教授横田明美氏によるブロックの記録 https://www.youtube.com/watch?v=y4MBoJwNK6Q
2022年03月30日23時35分42秒の記録＿モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）@motoken twのツイートの記録、北斗の拳と被ブロック状 https://www.youtube.com/watch?v=XVu7o1g2Wyk
2022年03月30日23時05分48秒の記録＿本年1月1日まで遡ったモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）@motoken twのツイート、タイムラインの記録 https://www.youtube.com/watch?v=ynl4kzWwNE8
title url
```

- 〈〈〈 2022/03/31 09:56:30 Linux Emacs： 〈〈〈 

- 〉〉〉 Linux VsCode： 2022-02-31 09:58:23 〉〉〉

　テーマを新選組にしたのですが、2つの意味があります。「新選組事件帖」という佐木隆三の文庫本のことですが、平成6年の2月の20日すぎに最高裁で判決が確定した頃、母親から郵送で差し入れのあった本で、同じ時期の郵送だったのかはっきりしないのですが、パソコンの本を数冊もありました。

　「新選組事件帖」の方は読んだ時期がはっきりしないのですが、3冊か4冊ほどあったパソコンの本は、福井刑務所に移送されてからの仮下げとなりました。まだパソコンは触ったことのない時期でしたが強く必要だと思い母親に頼んでいたのです。これが私のコンピューターとの出会い、始まりになります。

　YouTubeの動画は2012年3月から始まっていて、ちょうど10周年になっていますが、別のGoogleアカウントをメインに長く使っていた時期もありました。YouTubeに投稿するのがGoogleのアカウントになります。

　もう1つは、日弁連（日本弁護士連合会）の新選組を使ったYouTube動画のことです。あれも時代の幕開けのような息吹を感じたもので、平成6年の2月から3月、4月の環境変化を思い起こさせる空気感がありました。3月17日に福井刑務所に移送され、4月に入った頃から受刑者としての生活が始まっています。

- 〈〈〈 Linux VsCode： 2022-02-31 10:13:00 〈〈〈

## 平成6年、母親から郵送で差し入れのあった「新選組事件帖」の謎

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #金沢刑務所 #福井刑務所

- [ ] 編集中
- [x] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2022/03/31 10:32:19 〉〉〉

　これまでに何度かスマホで写真撮影しネットで公開する形にしたものもあると思うのですが、自分で探してもすぐに見つかりそうではなかったので、しばらく前から手元近くに置いてある「新選組事件帖」の文庫本をスマホで撮影し、スマホからTwitterに投稿しました。リツイートします。

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜hirono_hideki（奉納＼さらば弁護士鉄道・泥棒神社の物語） 日時：2022-03-31 10:36／2022/03/31 10:30 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1509343962146144256 https://twitter.com/hirono_hideki/status/1509342265445027840  
> 新選組事件帖　私本閲読許可証 https://t.co/48kGENR5jJ  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜hirono_hideki（奉納＼さらば弁護士鉄道・泥棒神社の物語） 日時：2022-03-31 10:37／2022/03/31 10:28 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1509343978076147715 https://twitter.com/hirono_hideki/status/1509341846329184260  
> 新選組事件帖 https://t.co/us9hN2aiFg  

　監獄法が改正になって受刑者の処遇も変わったようなのですが、差し入れられた私本は仮下げの願箋を出して私本交換することになります。よほど猥褻なタイトルだと許可がおりないことがあったかもしれないですが、私本購入の段階で入らないことが多かったとも考えられます。

　私本は購入と差し入れがありました。購入は月に2回で注文できるのが6冊であったと思います。6冊頼んでも1冊も入らないことがあり、1,2冊が多かったとも思います。「冤罪はこうしてつくられる」という本を私本購入したことがあり、冤罪関係の本が入手できたのが当時は珍しかったようです。

　同時に所持できるのは3冊で、それとは別に冊数外というのもあったのですが辞書や専門書で教育課長の許可が出たものになります。拘置所の場合は、土日祭日の免業日以外で、午前と午後に私本交換がありました。配湯私本交換、という世話係の受刑者の大きな声が廊下に響きました。

　拘置所は未決囚になりますが、お菓子の購入の他、UCCのカップコーヒーの購入が出来て、それにお湯を入れてもらうのが配湯になります。カップ麺も2,3種類ありました。記憶にあるのは2つで、カップヌードルのシーフードと、もちもちラーメンです。

　このもちもちラーメンも宇出津のドラグストアに売っていますが、スーパーにも売っているUCCのカップコーヒーと同じく、平成4年当時とデザインがほとんど変わっていない気がします。年に1,2回ぐらい買うことがあります。

　受刑者は既決囚になりますが、懲役刑は工場出役が原則でした。判決が確定してから工場出役までの間に、分類審査、移動、移動先での分類審査、侵入教育という過程がありました。私の場合、平成11年の安藤健次郎さんの事件では分類審査と同じ金沢刑務所での服役でした。

　初めての経験ということもあったのか、平成4年の被害者安藤文さんの傷害・準強姦被告事件のときの分類審査から福井刑務所に移送された頃のことがいろいろと記憶に残っています。3月の21日ぐらいに判決の確定で受刑者になり、拘置所から別棟の独居房に移されました。分類審査になります。

　福井刑務所に移送された日付はよく覚えていて、これは間違いないという自信があるのですが、平成6年3月17日です。北寮2階の奥から2つか3つ目ぐらいの独居房に入ったように思います。侵入教育に入ったのが3月の終わりか4月に入った頃で、第一工場と決まっていました。私を含め4人いたと思います。

　「新選組事件帖」の閲読許可証は平成6年3月25日から一月になっていました。更新もできるのですが札は1枚だけになっています。

　この3月25日というのがよくわからず思い出せないのですが、分類審査中に私本の仮下げは出来なかったようにも思えるからです。第一工場におりてから仮下げを受けたにしては、分類審査の期間が短すぎる気がします。一週間ということはなく二週間というのは少し長い気もします。

　3月17日から数えて14日だと3月30日で、これがだいたい記憶とも一致する日付になります。

　分類審査中にも私本の仮下げが出来ていたことになりそうですが、これは新聞の閲覧も同じく出来ていたのか、出来ていなかったのか記憶がはっきりせず、この期間に大きなニュースもあったと最近になって知ったのです。

　これは宇出津中央図書館にいって確認をしておきたいと考えているのですが、今月の3月に入ってまだ図書館には一度も行っていないかもしれません。確か3月2日に岡口基一裁判官の弾劾裁判の初公判があって、その新聞記事を見に行くつもりだったのですが、行きそびれていたことを憶えています。

　新選組事件帖と佐木隆三については、これまでに何度か記述をしていると思います。憶えていることは同じか薄れているぐらいです。

- 2022年03月31日11時21分の登録： H3DB_search_”佐木隆三”_（該当件数：29/データベース登録数：537,709) _2022-03-31_112139の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2022/03/h3dbsearch29537709-2022-03-31112139.html
- 2022年03月31日11時21分の登録： H3DB_search_”新選組事件帖”_（該当件数：2/データベース登録数：537,709) _2022-03-31_112120の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2022/03/h3dbsearch2537709-2022-03-31112120.html

（1／2／537709）：ツイート
（@hirono_hideki）
2020-12-02 14:25:25
> 新選組事件帖 (文春文庫) | 佐木 隆三 |本 | 通販 | Amazon https://www.amazon.co.jp/%E6%96%B0%E9%81%B8%E7%B5%84%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%B8%96-%E6%96%87%E6%98%A5%E6%96%87%E5%BA%AB-%E4%BD%90%E6%9C%A8-%E9%9A%86%E4%B8%89/dp/4167215128
https://twitter.com/hirono_hideki/status/1334005860717137920

　これは合っているのか、疑問に思えたのですが2020年12月2日のツイートが「新選組事件帖」の初出になっています。これはTwilogで確認をしておきます。

- 奉納＼さらば弁護士鉄道・泥棒神社の物語(@hirono_hideki)/「新選組事件帖」の検索結果 - Twilog https://t.co/fWLsLnRtQg  \n 2020年12月02日(水)1 tweet

- 刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中(@kk_hirono)/「新選組事件帖」の検索結果 - Twilog https://t.co/ZuSFb8gczw  \n 2021年01月02日(土)1 tweet

- 非常上告-最高検察庁御中_ツイッター(@s_hirono)/「新選組事件帖」の検索結果 - Twilog https://t.co/YylmqSSd7o  \n ツイートが見つかりませんでした

　合っていたようです。「新選組事件帖」のことはずっと憶えていて、すこぶる印象的なので2020年12月2日まで記述がなかったのはとても不思議で、まるで封印でもかけられていたかのようです。

　該当も2件しかなくアカウントも別になっていますが、今書いておくのと同じ内容のことが記されています。

（2／2／537709）：ツイート
（@kk_hirono）
2021-01-02 09:39:39
> ここにあったのがパソコンの雑誌と入門書です。金沢刑務所での分類審査に間に合って，そのときに読んだとも思うのが，佐木隆三の「新選組事件帖」でした。佐木隆三の本を指定し犯罪に関する本を頼んでいたのに，母親はわざわざその時代小説のような文庫本を送ってきたのです。
https://twitter.com/kk_hirono/status/1345167702013276160

　「金沢刑務所での分類審査に間に合って」という部分は誤字があるようですが、要は金沢刑務所での分類審査中に読んだという述懐のようです。なぜか誤解を招きそうな言い回しになっていますが、パソコンの雑誌は判決が確定する直前に郵送の差し入れの告知があり分類審査中は仮下げが出来ずにいました。

　金沢刑務所で閲読許可証の貼り付けてあった本が、福井刑務所ではその上から閲読許可証が貼り付けてあったように思います。例外に思えるものを見たような記憶も少しあるのですが、閲読許可証の札のような紙はたっぷりと糊付けされていて、剥がすと破れそうな感じでした。

　例外というのは糊付けが薄そうな閲読許可証を見たことですが、それでも閲読許可証がはずれたり、はずれそうになっているのは見ていないと思います。

- Shoko EgawaさんはTwitterを使っています 「興味津々→　"@tuigeki: 山口一臣さん@kazu1961omi　裁判所改革にこれどう⇒日弁連は、ワースト裁判官・判決を佐木隆三、佐野眞一、江川紹子各氏などを交えた選定委員会をつくって公表すべし。https://t.co/jGd0yYgRJY"」 / Twitter https://t.co/Zl10x2Xbf8

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜amneris84（Shoko Egawa） 日時：2022-03-31 11:43／2012/02/20 12:58 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1509360829761998849 https://twitter.com/amneris84/status/171443519230197760  
> 興味津々→　"@tuigeki: 山口一臣さん@kazu1961omi　裁判所改革にこれどう⇒日弁連は、ワースト裁判官・判決を佐木隆三、佐野眞一、江川紹子各氏などを交えた選定委員会をつくって公表すべし。http://t.co/IJEFjLDZ"  

　上記は「（1／29／537709）：リツイート」で記録されたツイートで、日付が「2012-02-20 16:50:50」になっています。これは私のリツイートの時刻です。最近のリツイートは元のツイートの時刻も記録していますが、Twilogから流用したツイートは、このように元のツイートの日時が記録にありません。

　YouTube動画で見た黄金バット誕生の瞬間のような不思議な感覚を憶えた大発見であります。考古学者が思わず大きな発見したような気分かもしれません。

　2020年2月20日とありますが、佐木隆三がまだ存命中だったのかと思われます。これまでに何度か調べている佐木隆三ですが、亡くなった年のことをあまり意識せずにいたようです。それでも10年以上は経っていそうな感覚がありました。

　山口一臣という名前を見かけたのも久しぶりですが、昨年中には一度はツイートを見かけていたように思います。初めに知ったのも10年ほど前になると思いますが、雑誌の編集長か、編集長だったというプロフィールになっていました。

- 2022年03月31日11時56分の登録： H3DB_search_”山口一臣”_（該当件数：51/データベース登録数：537,709) _2022-03-31_115635の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2022/03/h3dbsearch51537709-2022-03-31115635.html

（1／51／537709）：ツイート
（@hirono_hideki）
2010-05-07 18:22:22

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜hirono_hideki（奉納＼さらば弁護士鉄道・泥棒神社の物語） 日時：2022-03-31 12:01／2010/05/07 18:22 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1509365237061136384 https://twitter.com/hirono_hideki/status/13538827418  
> 小沢一郎が「起訴相当」となった理由 (山口一臣の「ダメだめ編集長日記」) http://bit.ly/cKUoDx　検察審査会も告発と同じようなものだと思いますが。社会正義に反すると思えば、誰にもできる制度として。 http://bit.ly/bKDaOF #tbjp  

- 小沢一郎が「起訴相当」となった理由 (山口一臣の「ダメだめ編集長日記」) https://t.co/1VRgqxGr0d

　アーカイブが2007年1月から始まり2011年2月で終わっているようです。ブログサービスに独自のドメインを割り付けることは普通にできると思いますが、URLをみると「the-journal.jp」がドメインのようです。長い間、放置されている廃墟のような空気感が漂って感じられます。

　実際に亡くなったジャーナリストがいてジャーナリストから弁護士になった人でしたが、2011年3月の東日本大震災の直後は活発にツイートをされており、亡くなったのは2年ほどあとだったように思います。末期がんで突然死ではありませんでした。1,2年ほど前にはブログを見かけていると思います。

　山口一臣氏ですが、プロフィールに「『週刊朝日』第41代編集長」とあります。拘置所でもたまに購入することがあった週刊誌であったように思います。同じ出版社かと思われますが、「アサヒ芸能」の方は「週刊大衆」と一緒に一番よく私本購入していたように思います。

- 日隅一雄 - Wikipedia https://t.co/MtbJzhxk6b 日隅 一雄（ひずみ かずお、1963年1月30日[1] - 2012年6月12日[2][3]）は、日本の弁護士、元産経新聞記者。インターネット新聞「News for the People in Japan」の立ち上げの中心人物および編集長。「ヤメ蚊」を自称するマスコミ出身の弁護士である。

　ちょっと驚いたのですが、1963年1月30日生まれとあります。学年だと2つ年上ですが生まれは1年違いになります。これまで年齢のことは気にしたことがなかったのですが、ジャーナリストとして活躍していたという情報もあったので、自分より年長者だという思い込みがありました。

　亡くなったのも東日本大震災の翌年だったようです。2012年6月12日とあります。昨日は、弁護士大量懲戒請求の問題で、北周士弁護士、佐々木亮弁護士、嶋﨑量弁護士のことを調べていたのですが、三宅雪子氏のツイートを見かけることが多く、それも初めての発見のような意外性のある内容でした。

　ずいぶん精神的に不安定なところがあったという三宅雪子氏ですが、弁護士大量懲戒請求の問題で、北周士弁護士、佐々木亮弁護士、嶋﨑量弁護士らに敵対する弁護士の取材の予定が決まっているといいながら、東京湾で遺体が発見され、自殺ということで終わっているようです。

```
2011年5月に末期の胆囊癌で余命半年と告知されるが、その後も激痛と闘いつつ東京電力会見などで取材、執筆活動を継続。2012年1月の自由報道協会賞では、敬意を表して大賞に「日隅一雄賞」の名前が付けられた。

第一回授与式の挨拶では「チベットの高僧のように焼身自殺しようかと」と自虐的なジョークを発言し、その場にいた自由報道協会のメンバーから笑いが起こったことが後に問題視された。この発言がインターネットにおいて僧侶の自殺問題を伝え続けているチベット人に発見され、ツイッターで「日本人全員がチベットの事に関心を持たなくても良いですが、我々の事を馬鹿にしないで欲しいです」と批判された。一連の抗議に関しては、『チベットの偉大な僧侶達に比べて自分はあまりに小さい、自己犠牲を厭わぬ彼らの崇高な生き方を見習い強圧的な東電・政府への抗議をするために同じ道を選び「日隅一雄賞」に権威を与えるべきかもしれない』、という意味であったと釈明している［4］。

2012年6月12日20時28分、がん性腹膜炎のため死去［2］［3］。享年49。
```

- 日隅一雄 - Wikipedia https://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%97%A5%E9%9A%85%E4%B8%80%E9%9B%84

　取り上げておこうか迷ったのですが、高僧の焼身自殺の話、平成6年まだ福井刑務所の雑居房にいるとき、昼の時間にテレビでNHKスペシャルのたぶん録画放送があって、映像の世紀ともタイトルがあったと思うのですが、まさにその場面の映像を見たことがありました。微動だにせず人形が崩れるようでした。

　同じ番組だったと思います。放送は二回に分かれていたかもしれません。チベットの高僧の抗議の焼身自殺と同じぐらい印象的だったのが、アメリカのキング牧師の映像で、身に危険が迫りながら殺害される数日前という映像であったように思います。緊迫感と強い意志を感じました。

- 佐木隆三 - Wikipedia https://t.co/7LrtEv82ll 佐木 隆三（さき りゅうぞう、本名：小先 良三〈こさき りょうぞう〉、1937年〈昭和12年〉4月15日 - 2015年〈平成27年〉10月31日）は、日本の小説家、ノンフィクション作家で、北九州市立文学館名誉館長、九州国際大学元客員教授。

　こちらも意外だったのですが、違った意味で、亡くなった時期が記憶よりずいぶんあとです。晩年は活動されていなかったのかもしれないですが、私が2010年4月から始めたTwitterでは名前や情報をみることがなかったような気がしています。

　忘れていたのですが、「『勝ちを制するに至れり』（1985年、毎日新聞社→文春文庫）」も文庫本を私本で読んでいます。作者であることが記憶から抜け落ちていたのかもしれません。大津事件の本ですが、1年ほど前、ネットで金沢の部隊で駐留し西南戦争に従軍したときの話を読みました。

　『闇の中の光』（1993年、徳間書店）を読んだのがきっかけでしたが、金沢刑務所の拘置所で購入していた新聞の広告でした。それまでは名前も知らなかったような気がするのですが、のちになって「復習するは我にあり」の作者としりました。昭和の時代に大きな話題になっていた映画のタイトルです。

　「殺人百科」という1,2,3、それと「事件百景」といういずれも文庫本を読んだことも記憶にあるのですが、これは福井刑務所で受刑生活が始まった後になりそうです。母親の郵送であったのか、自費購入だったのかは憶えていません。

　新聞の広告で見つけた『闇の中の光』（1993年、徳間書店）がきっかけで、佐木隆三が事件のノンフィクション作家であるようなことを知り、それで母親に手紙で刑事裁判の参考になりそうな本の差し入れを頼んだところ送ってきたのが「新選組事件帖」だったのです。

　わざと無関係な本を選んで送ってきたと思ったのですが、母親の考えとは思えない選択で、3冊の別冊ジュリストの専門性の高さと同じで、背後で母親に指示を出すか母親の名義で郵送した人物がいるように思えたのです。そういう疑いは他にもあったのですが、確認の術などなく想像しか出来ませんでした。

- 〈〈〈 2022/03/31 13:00:21 Linux Emacs： 〈〈〈 

## 弁護士と神様：「“性暴力”裁判　被害女性が語った15分のことば」というNHKの記事で改めて考えた小川賢司裁判官の責任

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #野田政仁弁護士 #小川賢司裁判官 #安藤健次郎さん

- [ ] 編集中
- [x] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2022/04/17 20:22:57 〉〉〉

- 1701：2022-04-17_20:14:45 #日本弁護士連合会に対する事前連絡 ## 安藤健次郎さんの忍法弁護士返し・弁護士に無視され放置された事実：被害者安藤文さんの裏駐車場の行動と自宅の電話対応 https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2022/04/17/201441

　8分ほど前の記録となっていますが上記の前回エントリーはテーマをサスケとしていました。今回は「新選組」のテーマに分類します。見出しの少テーマのシリーズを「弁護士と神様」にしました。これが新選組とのつながり、関連になります。ややこじつけ気味ですが、テーマは厳選しています。

　1701番としてデータベースに記録された前回のエントリーですが、いやさか広場で宇出津曳山祭を見物し宇出津新港で買い物をして家に戻った経過を書きました。出かける数時間前から考えていたことですが、金沢弁護士会の責任というのを神様目線で真剣に考えるようになりました。

　神様目線というのはたった今頭に浮かんだ表現ですが、神様のような絶対的な影響力と今後の行く末を金沢弁護士会を通じて真剣に考え始めていたところです。前にも書いていますが、今月4月に入って私は自らに課していた成約、封印のようなものを解き放っています。

　平成4年4月1日から30年の節目を超えたということです。長く経過観察をし記録していたのもこのためですが、30年という節目を強く意識するようになったのは3月に近づいた頃かもしれません。自分でももどかしく思いながらなかなか一線を踏み切れなかったことがあるのですが、大きな節目を迎えました。

　法律にも公訴時効に30年というのがあったと思います。一昔前は殺人罪でも15年が公訴時効だったと思いますが、殺人罪の公訴時効は撤廃されているはずで、併合罪加重の公訴時効の最長が30年かもしれないと考えつつ、まだ調べて確認はしていません。

　ふと気がついたのですが、たまたまなのかずいぶん長い間、公訴時効という言葉を見かけていなかったように思います。性犯罪では公訴時効の直前に逮捕されたというニュースは数年前に見かけていた覚えがあります。ツイートのまとめ記事を作成してみます。

```
2022年04月17日20時45分の実行記録: twitterAPI-search-lawList-mydql-add.rb "公訴時効" ツイート数：4/2718 リツイート数：1/2718 トータル：387
"公訴時効"の該当: hirono_hideki 0／0件 kk_hirono 2／0件 s_hirono 0／0件
```

```
kk2020-09_ajx-all-user-mysql-REGEXP_blogger.rb "公訴時効" "1000-01-01/2022-04-17 20:45"
max(id)
694325 ======> max(id)
694330
5

a66@MacBook-Air ~ 19s
```

　これまで「公訴時効」でまとめ記事の作成をしたことは一度もなかったようです。

- 奉納＼危険生物・弁護士脳汚染除去装置＼金沢地方検察庁御中_2020: REGEXP：”公訴時効”／データベース登録済みツイートの検索：2010-04-27〜2022-04-17／2022年04月17日20時48分の記録：ユーザ・投稿：36／63件 https://t.co/d4L54cFoOr

- （01／63） TW @nobuogohara（郷原信郎） 日時： 2010-04-27 13:18:00 +0900 URL： https://twitter.com/nobuogohara/status/12926050230
> @narumiyamamoto そういうことです。公訴時効は、期間の経過によって社会が沈静化し処罰の必要性が低下すること、証拠散逸によって事実究明が困難になることが理由で、一定期間経過によって処罰を免れる権利を犯人に与えるものではないので、理屈の上では遡及は可能だと思います

- （05／63） TW @hirono_hideki（廣野秀樹＼さらば弁護士鉄道・泥棒神社の夜） 日時： 2015-06-22 00:57:00 +0900 URL： https://twitter.com/hirono_hideki/status/612650646227947520
> @motoken_tw @kdxn モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）さん、あなたを名誉毀損で石川県警察に刑事告訴する必要があり、公訴時効の問題もあって詰めておきたいこともあるのでブロック解除してください。正面からから向きあいましょう。

- TW motoken_tw（モトケン） 日時： 2015/07/23 23:18:01 URL： https://twitter.com/motoken_tw/status/624221934738276352  
> .@s_hirono 確認するから係長の名前を明らかにしてくれないかな。警察は異動が多いからね。  

- TW hirono_hideki（奉納＼さらば弁護士鉄道・泥棒神社の物語） 日時： 2015/07/23 23:53:46 URL： https://twitter.com/hirono_hideki/status/624230931885199360  
> .@motoken_tw @s_hirono 法律の専門家の最終的な判断にもなるかと思いますが、公訴時効の問題が解消できたなら大きな収穫です。おちろんあなたことモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）に対する名誉毀損での刑事告訴です。  

- 能登半島地震 - Wikipedia https://t.co/bsjkYOIiFR  \n 能登半島地震（のとはんとうじしん）は、2007年（平成19年）3月25日9時41分58秒（JST）に石川県輪島市西南西沖40kmの日本海で発生した、マグニチュード（M）6.9（気象庁暫定値）の地震。地震空白域とされる地域で発生した。

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜nobuogohara（郷原信郎【長いものには巻かれない・権力と戦う弁護士】） 日時：2022-04-17 21:03／2022/04/17 06:37 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515662277953097732 https://twitter.com/nobuogohara/status/1515444278100590593  
> 看護師による点滴殺人事件が起きた「旧大口病院」を、杜撰な管理体制で事件を招いた医療法人経営のまま「コロナ専門病院」にして多額の市税を投入したのは、山中氏が市長選の公約を果たすためだった。これも「コロナの専門家」のはずの市長が行った「素人レベルの対応」https://t.co/enUbFF2Jip  

　能登半島地震について調べたのは、年月の確認のためですが、その前に意外な大きな発見がありました。まとめ記事にあった三浦義隆弁護士のツイートがきっかけですが、つい最近に見かけたツイートと思っていました。リンクのブログ記事をまともに読んでいなかったことにも気が付きました。

- （14／63） RT @kmuramatsu（村松 謙）｜lawkus（ystk） 日時：2017-05-23 13:44:00 +0900／2017-05-23 13:26:00 +0900 URL： https://twitter.com/kmuramatsu/status/866877467645984768 https://twitter.com/lawkus/status/866873063790395393
> 40年以上前の殺人事件に公訴時効が成立しない理由を解説しよう - 弁護士三浦義隆のブログ https://t.co/pfnOoT9V04
> 更新。話題の件の解説だけでは芸がないから、事後法禁止という大原則と公訴時効廃止の関係についても言及しておいた。一般の方には勉強になると思うよ。

　もう一度みると、村松謙弁護士のリツイートとして三浦義隆弁護士のツイートがデータベースに記録されていたことに気が付きました。まだ実名だったときの村松謙弁護士のプロフィールの名前です。ツイートもリツイートも2017年5月23日となっています。

```
1971年の殺人事件の容疑で指名手配されていた被疑者(以下「A氏」とする。)が、別の被疑事実で逮捕されたという報道が話題を呼んでいる。なお私は被疑者段階での実名報道は拡散しないことに決めているから、本稿でも報道は引用しない。

40年以上前なら殺人罪でも公訴時効なのでは？なぜ公訴時効が成立してないの？との疑問がネット上に散見されるから解説しておく。

まず、1971年当時の殺人罪の公訴時効は15年だった。その後、殺人罪の公訴時効は2004年に25年に延長され、2010年には廃止された。

話題の事件は、発生当時は15年の公訴時効が適用される対象だったが、この公訴時効が完成する前の1972年に、共犯者とされる人物(以下「B氏」とする。)が起訴された。
```

- 40年以上前の殺人事件に公訴時効が成立しない理由を解説しよう - 弁護士三浦義隆のブログ https://miurayoshitaka.hatenablog.com/entry/2017/05/23/40%E5%B9%B4%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E5%89%8D%E3%81%AE%E6%AE%BA%E4%BA%BA%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E3%81%AB%E5%85%AC%E8%A8%B4%E6%99%82%E5%8A%B9%E3%81%8C%E6%88%90%E7%AB%8B%E3%81%97%E3%81%AA%E3%81%84%E7%90%86

　上記の三浦義隆弁護士のブログ記事は日付が2017年5月23日となっています。痴漢冤罪と記録的アクセス数で三浦義隆弁護士のブログに注目していた時期ですが、2017年は2年目の祭礼員をしていた時期で、この5月23日というのは入院していた宇出津病院を退院した前後になりそうです。

　宇出津総合病院では入院中もスマホで三浦義隆弁護士のツイートやブログ記事を読んでいました。記録が残っていると思います。

　時刻は22時04分です。ちょうど22時頃に音花火があがりました。たぶん1時間以上前から曳山の声が聞こえなかったのですが、その前はけっこうはっきりと木遣り唄が聞こえていました。

　2017年5月の写真を28枚、非常上告-最高検察庁御中_ツイッター（@s_hirono）にアップロードしました。思わぬ発見がいくつかあったのですが、スマホでスクリーンショットを撮影していたと思っていた三浦義隆弁護士のツイートやブログ記事は見当たりませんでした。

　また別のところでのご説明になるかもしれませんが、参考資料として写真を掲載しご紹介しておきます。リツイートを始めます。写真はブログ記事に埋め込んだり、GoogleフォトやAmazon Photosでアルバムの公開設定をする方法もあるのですが、後の検索などツイートの利便性もあります。

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:11／2022/04/17 22:05 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679266390024195 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677854239182851  
> 2017-05-28_105337＿テレビの画面　清水富美加.jpg https://t.co/DR0cJ0UZxr  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:11／2022/04/17 22:05 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679287533539336 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677835851366403  
> 2017-05-27_104513＿北陸中日新聞　浪人、祖父の死、精神不安定に　能登校生殺害　見えぬ動機.jpg https://t.co/J2ulDNux5m  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:11／2022/04/17 22:05 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679301299208195 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677815063998473  
> 2017-05-27_104334＿能登高校女子高生殺害事件　書類送検　北陸中日新聞.jpg https://t.co/Iq0e4mhqBK  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:11／2022/04/17 22:05 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679319171137537 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677796588142597  
> 2017-05-27_104320＿北陸中日新聞　「共謀罪」が衆院通過.jpg https://t.co/IWRAYYYCHb  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:11／2022/04/17 22:05 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679331624062978 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677777600839680  
> 2017-05-27_065343＿家のテレビの画面.jpg https://t.co/y0CuwnnjLG  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:11／2022/04/17 22:05 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679416877469700 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677755891150852  
> 2017-05-26_141457＿2017年宇出津あばれ祭りのポスター.jpg https://t.co/9YFYqP4ZgE  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:11／2022/04/17 22:05 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679434095104007 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677733892026374  
> 2017-05-26_131133＿宇出津総合病院　正面.jpg https://t.co/6Miqw5676v  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:11／2022/04/17 22:05 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679449391706117 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677711632855040  
> 2017-05-17_085108＿宇出津総合病院病室　経口腸管洗浄剤.jpg https://t.co/YgHuS2E153  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:11／2022/04/17 22:04 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679462540845066 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677690602594306  
> 2017-05-16_233157＿宇出津総合病院前.jpg https://t.co/B16sceFfW0  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:04 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679490533621764 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677669425565706  
> 2017-05-16_230219＿宇出津　茂平食堂前.jpg https://t.co/8rEih5lVuS  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:04 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679512381759491 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677649255137287  
> 2017-05-16_181046＿宇出津総合病院　注腸食.jpg https://t.co/HcEFh0rOdq  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:04 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679526688534530 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677632217911303  
> 2017-05-16_121826＿宇出津総合病院　食事.jpg https://t.co/bvnGIl5zEd  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:04 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679542412984323 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677613561626625  
> 2017-05-16_101906＿宇出津総合病院　病室.jpg https://t.co/3VeqDODzkr  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:04 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679556778491910 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677592481071105  
> 2017-05-15_150620＿平体の火葬場跡地　1966年5月〜1996年12月　慰霊碑　建立1998年12月.jpg https://t.co/XsYE4KFDKx  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:04 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679576122617856 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677565771411462  
> 2017-05-15_150556＿平体火葬場跡地　坂.jpg https://t.co/oFvDrBBwYm  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:04 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679590773309444 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677536935563264  
> 2017-05-15_150534＿平体の火葬場跡地　聖観音菩薩像.jpg https://t.co/DtNIJiMPmg  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:04 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679609458933764 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677496686964736  
> 2017-05-15_143035＿病院の母親.jpg https://t.co/esqxBZKCEw  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:04 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679634117251075 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677476508545038  
> 2017-05-15_124118＿新聞紙面　不明男性の捜索打ち切り　宇出津.jpg https://t.co/lZAjpNqYjR  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:04 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679650768650240 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677456082309125  
> 2017-05-12_165127＿テレビの画面　逃走JR上野駅　痴漢疑われた男性が転落死.jpg https://t.co/2V5kM4XHaJ  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:03 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679668468617218 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677438746902530  
> 2017-05-10_170251＿テレビの画面　赤とんぼ先生を遺族提訴　菅原みわさんの父親.jpg https://t.co/0pBbTBqEHQ  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:03 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679681936519169 https://twitter.com/s_hirono/status/1515677420267110410  
> 2017-05-10_170236＿テレビの画面　赤とんぼ先生を遺族提訴　依頼なく殺人　1億2千万余.jpg https://t.co/eUZ8UGvm1h  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:00 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679697853902854 https://twitter.com/s_hirono/status/1515676627036164103  
> 2017-05-10_170205＿テレビの画面　赤とんぼ先生を遺族提訴.jpg https://t.co/1pvx2nuWBl  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:12／2022/04/17 22:00 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679713498640384 https://twitter.com/s_hirono/status/1515676608715128832  
> 2017-05-09_152813＿たぶんiphone7.jpg https://t.co/gfJ2TVOpmC  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:13／2022/04/17 22:00 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679727532769286 https://twitter.com/s_hirono/status/1515676589647798278  
> 2017-05-09_132531＿モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の医療放火を引用した小倉秀夫弁護士のツイート.jpg https://t.co/YdN8Z6jVnK  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:13／2022/04/17 22:00 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679755370385409 https://twitter.com/s_hirono/status/1515676569574187013  
> 2017-05-09_120132＿小倉秀夫弁護士の挑発的ツイート.jpg https://t.co/OzAVq0qPZN  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:13／2022/04/17 22:00 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679770746703878 https://twitter.com/s_hirono/status/1515676550427197444  
> 2017-05-04_124411＿七尾市のau　iphone7の購入.jpg https://t.co/AXKlwPZvHY  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:13／2022/04/17 22:00 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679784227209222 https://twitter.com/s_hirono/status/1515676523680104449  
> 2017-05-04_120502＿七尾市　青柏祭　曳山.jpg https://t.co/VO7lemKtV2  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-17 22:13／2022/04/17 22:00 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515679803953008646 https://twitter.com/s_hirono/status/1515676504973520899  
> 2017-05-04_113413＿七尾市　青柏祭　大地主神社.jpg https://t.co/d6aCLAYc6L  

　宇出津総合病院の病室での写真などみたところ2017年5月16日に入院し5月26日に退院した可能性が高そうです。入院してから家に取りに帰る物が出て夜の茂平食堂前の写真はそのときに撮影しています。

　スクリーンショットの写真は別に保存し、当時は容量無制限にもできたGoogleフォトにアップロードした後にパソコンからファイルを削除した可能性があります。ディスク容量を気にしてそのように削除していた時期がありました。

　100％の記録保存とはなっていないと思うのですが、データベースから日付と期間を指定したまとめ記事を作成します。2017年5月16日から26日です。この間に強く印象に残る深澤諭史弁護士と三浦義隆弁護士のツイートがあったはずです。死者も出た痴漢の逃走問題で大盛り上がりの時期でした。

（12／289／542365）：ツイート
（@kk_hirono）
2017-05-16 00:44:44
> 本当に、ここ数日の深澤諭史弁護士は、まさに絶好調だと思います。ここぞの機会をいかしたいという意気込みが感じられるものです。ローカスこと実質実名弁護士に触発されたものとも考えられますが、ほかにもすごいと思う弁護士らしいアカウントがぞろぞろと出てきました。
https://twitter.com/kk_hirono/status/864144408974729216

　テレビの画面を撮影した写真ではわからなかったのですが、「“痴漢”逃走か 電車にひかれ死亡、東急田園都市線 TBS NEWS」というツイートがありました。記憶になかったニュースです。逃走で転落死のニュースが、その人の仕事ぶりなど詳細な記事を見ていたのでとても印象的で記憶にのこっていました。

（23／289／542365）：ツイート
（@kk_hirono）
2017-05-16 01:21:21
> 小栗旬という俳優が、痴漢冤罪で鉄道事故で死んだという役柄でした。少し間をおいて、俳優の名前を思い出しました。主演の女優が、満島ひかり、で母親役にMatherに出ていたのと同じ、大物女優が出ていました。朝ドラまれ、にも出ていましたが、名前が浮かばなくなっています。
https://twitter.com/kk_hirono/status/864153893382389760

　昨日あたりもwomanというテレビドラマのことで取り上げましたが、小栗旬という名前が思い出せずにいました。女児を誘拐した先生役の母親で出ていたのは田中裕子になりますが、名前を思い出せない時期もあったようです。

- TW lawkus（ystk） 日時： 2017/05/16 01:36:01 URL： https://twitter.com/lawkus/status/864157431244271616  
> ネット上で雑魚が弁護士に吐く定番の捨て台詞いただきました。ニヤニヤが止まらない。もっとやって。どんどんやって。 https://t.co/I0EVVoADd8  

- @kk_hironoのアカウントがブロックされ，リツイートに失敗したツイート→
lawkus（ystk） 日時：2017/05/16 01:36:01 URL： https://t.co/UMhmtEJwmI 
> ネット上で雑魚が弁護士に吐く定番の捨て
URL： https://twitter.com/lawkus/status/864157431244271616?phpMyAdmin=cfc2644bd9c947213a0141747c2608b0  

- TW lawkus（ystk） 日時： 2017/05/16 08:53:02 URL： https://twitter.com/lawkus/status/864267409284145153  
> 痴漢冤罪の件、「冤罪被害者の人権を守れ」とか恣意的なこと言ってるうちはダメだよ。本当はやってなくても真実を知ってるのは本人と真犯人だけ。痴漢被害者や捜査機関にとっては「やったくせに言い訳してる奴」なんだから。真犯人含め、しかも痴漢に限らず被疑者の権利を擁護しろと言わねばならない。  

　このあと投稿するブログでの埋め込みツイートの数が増えてきました。改めて記録しておきたいツイートが多いのですが、埋め込みの数が増えすぎると記事の読み込みが終わらず表示に支障が出る可能性があります。

（289／289／542365）：ツイート
（@kk_hirono）
2017-05-26 23:43:43
> 時刻は5月26日23時42分です。本日、10日ぶりにパソコンが使える環境に戻りました。16日からだったのでちょうど10日間になったと思いますが、宇出津病院に入院をしていました。
https://twitter.com/kk_hirono/status/868115393105190912

　病院のページ内検索で当て嵌まったのが最後のツイートでした。事後報告のかたちですが16日からちょうど10日間とありました。宇出津総合病院を退院したのが2017年5月26日と確認したわけですが、その後ぴたりと止まった三浦義隆弁護士のブログを最近になって動画で記録しました。

　見出しの部分の範囲選択がしづらかったので「h3-mysql-regexp-html.py -s 40年以上前の殺人事件に公訴時効が成立しない理由を解説しよう」というコマンドの実行になったのですが、該当が3件ありました。

　2017年5月23日のツイートになっていますが、これは三浦義隆弁護士のツイートをリツイートした時刻のようです。次がスクリーンショットの記録となっていますが、2017年8月28日のツイートです。何か別のアカウントのツイートのリツイートが2018年2月8日にもあります。

　ざっと記事を読んでいて見落としていたか頭に入らず認知していなかった可能性がありそうですが、記事の内容が後で変更されていない限り、「殺人罪の公訴時効は2004年に25年に延長され、2010年には廃止された。」というのは極めて大きな発見です。

　ここに至って気がついたのですが、2004年に殺人の公訴時効が25年に延長されていたとしても、時効の起算点を殺人未遂の結果発生すなわち1992年4月1日とすれば、刑罰不遡及の原則とかで意味のないことになり、私はそのように考えて重要視していなかったように思われます。

　能登半島地震が発生したのは先程確認した2007年3月25日になりますが、3月31日一杯で15年の公訴時効が完成するという計算でした。このことで金沢地方検察庁に電話をして直接尋ねていたこともありますが、告訴状か告発状を提出しわざとらしい不起訴か返戻がありました。

　派遣先だった鋳物工場の作業場の後ろに停めていた車の中から金沢地方検察庁に電話を掛け、戸澗さんに再度、公訴時効のことを話したところ、告訴状か告発状を提出してもらってかまわないと言われました。告訴状と告発状のどちらかは私の記憶にないことですが、記録はネットにも残してあるはずです。

　刑事事件の公訴時効は、明確に参考になる判例は見つかりませんでしたが、法律の規定で国外にいる期間は除外されたり、三浦義隆弁護士のブログ記事にあるように共犯者の起訴で停止するという話で、それほど厳密なものとは考えていませんでした。強姦罪の告訴期間は厳密だったようです。

　それでもかたちというか事実をしっかり残しておくため、殺人未遂の15年の公訴時効の前年、平成18年の10月の初めに私はそのことを金沢地方検察庁の担当者、遠塚さんとよく話した上で、電話番号がわからず連絡が取れなかった安藤健次郎さんの自宅を訪問すると伝えていました。

　探すこともまだしていませんが、平成18年当時はブログに似た、はてなダイヤリーに金沢地方検察庁とのやりとりや安藤健次郎さんとの関係を記事にして、その後、はてなダイヤリーはサービスが廃止になりましたが、はてなブログにインポートで転載した記事があるはずです。

　公訴時効の勘違いで予定外の回り道をしましたが、公訴時効のまとめ記事に戻ります。これも余り時間を変えてはいれず、手早い内容の確認として済ませるつもりでいます。

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜ATsZRA（黒葛原　歩） 日時：2022-04-17 23:13／2019/12/12 10:41 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515695029796319233 https://twitter.com/ATsZRA/status/1204939232050962432  
> @shima_chikara 送検して処罰すりゃ良いと思います。公訴時効にかかった分は余罪ですが悪情状にはなると思いますので  

　久しぶりに見かけたアカウントのツイートで、ブロックされているものと思っていましたが刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中（@kk_hirono）ではリツイートが出来たようです。

　奉納＼さらば弁護士鉄道・泥棒神社の物語(@hirono_hideki)ではやはりブロックされていましたが、非常上告-最高検察庁御中_ツイッター（@s_hirono）ではリツイートが出来ました。凝った漫画に出てきそうな名前ですが実名の弁護士だったと思います。

- 黒葛原　歩（@ATsZRA）さん / Twitter https://t.co/qQ3GNc7dMB  \n 千葉市美浜区の弁護士(千葉県弁護士会所属)。みはま総合法律事務所 \n 千葉県mihamalaw.jp2009年7月からTwitterを利用しています \n 1,786 フォロー中 \n 2,176 フォロワー

- 黒葛原 歩弁護士（みはま総合法律事務所） - 千葉県千葉市 - 弁護士ドットコム https://t.co/gLjm2idvoP

　すっかり忘れていましたが、お寺の住職でみたことのあるような顔写真と思っていた写真が出てきて、ちょっと驚きました。弁護士の名前は黒葛原歩で「つづらはらあゆむ」と読むようです。ふりがながあります。mozcでは「つづらはら」で葛原と変換されました。

　最近は見かけませんが、昭和の頃になるのか「歩」は女性の名前としても同じぐらい見かけた憶えがあり、「あゆむ」とは別に「あゆみ」と呼ぶ名前もあったような気がします。秀美や正美という男性の名前も見かけてきましたが、性別が最も分かりづらい名前に思えます。

　Twitterのトレンドに「鎌倉殿どうでしょう」というのがあって、今日が日曜日だと思い出したのですが、昨日の土曜日のうちに探すつもりだった日曜日の夜のテレビ欄のことをすっかり忘れていたことに気が付きました。

- ポツンと一軒家 - 番組表.Gガイド[放送局公式情報満載] https://t.co/CSC31iYFaq 【佐賀県】 番組史上、初めてとなる佐賀県の“ポツンと一軒家”を目指す捜索隊。最寄りの集落で道を聞くと、目指す建物の周辺は、昨年の豪雨により土砂崩れが起きた場所だという。

　ポツンと一軒家の放送内容も気になっていたのですが、土曜日のTwitterのトレンドに鬼滅の刃の刀鍛冶の里編とかがあって、また日曜日の夜の放送になるのかと考えていたのです。遊郭編も録画などしながらまだ少ししか視聴していないのですが、気になっていはいます。

- NNNドキュメント - 番組表.Gガイド[放送局公式情報満載] https://t.co/w8MegadWgx 不登校だった青年、身寄りのない出所者、夫から暴力を受ける女性…。鍵の開いた小さな一軒家は、事情を抱える人たちが駆け込める「居場所」。彼らはなぜここに集まるのか？ \n  \n 4月18日 月曜 0:55 -1:50 テレビ金沢1

　さきほど番組表の確認を失念していたことで思い出したのですが、日曜深夜のNNNドキュメントが毎週の放送になるのか、前から確認しておきたいと思っていたことを思い出しました。番組内容をみると、これまでの常識にはないようなすごい内容になっているようです。

　4月11日に金沢から戻ってきて、それからテレビをつけたのかも思い出せないのですが、これからテレビをつけて録画予約を入れておきたいと思います。長く放置しているのでディスク容量がいっぱいになっている可能性が高いです。

　録画は4月6日で止まっていました。3月17日から削除の選択を初めたのですが、4月に入った頃に100以上は選択できません、という見たことのないメッセージが出ました。3月17日で最初に選択された番組から1つ上に矢印を進めると、見出しの表示に「元受刑者の社会復帰」とありました。

　「かがのとイブニング」というNHKの番組です。見るからに石川県内だけのローカル番組だと思います。

　再生を始めると、東北で大きな地震が発生したのが前日の3月16日だとわかってのですが、石川県でも珠洲市で震度3を観測、能登町でも震度2とありました。新潟県や長野県の地図も出ていましたが、新潟県では震度4のところもあったようです。長野県も見たかもしれない震度4です。

　やはりテレビニュースは、録画の再生で主要な項目の見出しだけでも見ておいた方がよいような気がしました。Googleニュースの確認も長続きしないのですが、最近もけっこう大きな発見がありました。

　コーナーの録画再生が終わりました。10分もなかったように思います。最初に愛知県東郷町の運送会社が出てきて女性の社長でしたが、石川県の情報が欲しかったのでこれは期待はずれと思うとともに、なぜ石川県のローカル番組が取り上げたのか不思議に思いました。

　まもなく、窃盗などで12年服役し金沢刑務所を出所して運転手をするようになったという男性が出てきて、仮名になっていてマスクもつけていましたが顔出しでした。目立つ色のトラックと女性社長も顔出しで名前も出ていました。もっと若そうに見えていましたが42歳となっていました。

　もう一度再生して確認すると42歳ではなく43歳でした。金沢刑務所では見たことのないタイプの人に見えたのでその点も気になっていました。終わりの方で、別の人が横に並んで出てきて、金沢刑務所を出所したばかりの石川県の男性が2月に採用されたと出てきました。

　初めに出てきた43歳の男性の方が言葉の話し方から石川県の人のように思えていました。別の男性が出てくる前には、今年1月に金沢市で開かれた受刑者と企業のマッチングのための相談会という場面がありました。

　相談会を開いた法務省の担当者というナレーションで、女性がマスク無しで出てきましたが字幕に「コレワーク中部　伊東美貴子調査係長」という名前も出ています。特に石川県など北陸などの地方では企業が従業員や地域に知られることを警戒するというナレーションもありました。

　金沢刑務所は余り高齢者がいなかったという印象がありますが、福井刑務所では25、6歳辺りから80歳ぐらいかそれ以上までかなり年齢差がありました。実際の刑務所というのは生活してみないとわからないと思いますが、世間の印象や情報とは違った部分も多いとは思います。

　25歳あたりで分選（分類センター）という話で、福井刑務所では分選から来たという受刑者も数名いましたが、それより年が若いと少年刑務所にいくという話でした。もう7,8年ほど前にネットで分類センターについて調べたのですが、余り参考にならない乏しい情報しかありませんでした。

- 「分類センター」で受刑者が教わる「アルゴリズム行進」は始めた初日から地獄の筋肉痛に…／刑務官たちが明かす報道されない刑務所の話⑤ | ダ・ヴィンチWeb https://t.co/Ux2ZF3X2sY 公開日：2022/3/11

　検索で出てきたページを少しだけ読んだところですが、「アルゴリズム行進」は聞いたことがありません。福井刑務所では名古屋刑務所にある分類センターの話を聞いていましたが、軍隊のような滅茶苦茶きつい運動で、食事を残すことも許されずサンマの骨まで食べさせられるという話でした。

　どこまで本当の話なのか疑問に思いながら聞いていたのですが、腕立てや腹筋を百回以上やらされ、連帯責任で脱落者が出るとまた最初からやり直させられるとも聞きました。笑いながら楽しそうに話していたということもありますが、実態がよくわからず昔の軍隊の話とも似ていました。

　さきほど録画再生した出所者の番組で、採用した愛知県の建設企業という人が、採用した出所者を他の従業員に出所者とは話しません、本人が自発的に話すことを期待しています、などと話していましたが、平成6年当時の福井刑務所では、すぐに罪名が知られ、集まりで刑務官に罪名を言わされもしました。

　刑務所というのは中にいる時も所長の考えや方針で処遇が大きく変わると聞いて、各地の施設でも違いが大きいと聞いていましたが、少なくとも自分が刑務所で経験した実態というのは、不思議なほどネットや本の情報で見ることがありません。探せば出てくる情報かもしれませんが。

　録画予約した番組が始まりました。福井刑務所でも仮出所後の更生施設の話を聞きましたが、実際に経験していないので想像だけでよくわかりませんでした。10年ほど前になりますが、金沢の更生保護施設のテレビの特集をみたことがありました。

　「ひとのま」とありましたが、富山県高岡市の大きなお寺の前にある一軒家とのことです。高岡市役所が出てきました。

- ひとのま https://t.co/grwaKuQ5hl

　Googleで検索をすると、よく出来た感じの手作り感もあるホームページが出てきましたが、新着のスタッフブログ3件が2018年5月31日、同年5月11日、同年4月16日なっていて、今夜の放送があったのが少し気になります。ヘッダ画像にはちんどん屋のいる写真があります。

　ちんどん屋というのは同じ富山県でも富山市のイメージが強いのですが、ニュースいしかわ845のような20時45分からのNHKの番組で、前に何度か全国チンドンコンクールのニュースをみたことがありました。

- 全日本チンドンコンクール | 富山市の観光公式サイト | 富山市観光協会 https://t.co/tznxDLjjHs

　チンドンは、「ちんどん」でひらがなになるのではと思い検索をしたのですが、開催日時が「毎年4月上旬　※令和3年は4月9日(金)～11日(日)予定」となっていて昨年の情報となっています。

- 富山商工会議所／全日本チンドンコンクール https://t.co/DT4DnpWZmw  \n 【「第68回全日本チンドンコンクール」の開催中止について】

　4月8日から10日に予定されていた開催が中止とありますが、3月8日更新とあります。

　4月15日金曜日の夕方、音花火で気がついた宇出津曳山祭の人形見ですが、宇出津とTwitterで検索しても情報がほとんどなく、曳山で検索すると有名な岐阜県高山市の曳山祭と滋賀県長浜市の曳山祭がいずれも通常通り開催されたようなツイートがいくつも出ていました。

　4月18日になっていますが、4月9日の土曜日に行った金沢の兼六園無料開放の花見は沢山の人がいて、新型コロナウイルスの感染のことも気になっていたのですが、今のところ問題なく、あれから9日目になっていることに気が付きました。特に人の密集がすごかったのは神社の縁日でした。

　2年前になるのか、金沢で新型ウイルスの感染者が多かった頃に金沢に行ったのですが、店でそのままお釣りを手渡しする人が何人かいて驚いたことがありました。宇出津のスーパーでは当たり前のようにゴム手袋をつけていたからです。

　この前の金沢では、セブンイレブンでのお釣りが自動販売機と同じになっていて、これも初めて知って驚き、他にもセブンイレブンでは知らずに恥をかくようなことがありました。

- けんかやま　伏木曳山祭 https://t.co/vxzrQCXIEI  \n 「けんかやま」は、能登半島のふもと、富山県高岡市にて毎年第三土曜日に行われる伏木神社例大祭の別称です。

　前にYouTubeなどで見かけていて、「けんか　曳山」で検索したのですが、富山県高岡市の伏木でした。「能登半島のふもと、富山県高岡市」と紹介されています。万葉からの歴史がある伏木港が能登半島の付け根という話は近年知っていましたが、高岡市全体とは思っていませんでした。

　富山県の新湊市の辺りでも曳山の情報を見ていたのですが、最近になって高岡市で絢爛豪華な曳山祭があると知ってそれも少し気になっていました。

　前にも書いたことがあると思いますが、平成11年8月12日か13日に金沢中警察署に逮捕される前、どれぐらい前だったか思い出せないですが、派遣の仕事で、伏木の浜のような場所に行き、海と町並みを眺めたのですが、とても古い時代にタイムスリップをしたような不思議な景色がありました。

　なぜその場所に行ったのかもよく憶えていないのですが、その場所に来たこと自体も不思議に思える体験でした。

- 伏木港 - Google マップ https://t.co/VANoLOwd3n

　前にも調べたことがあるのですが、伏木港の矢印が、小矢部川と庄川の河口の中洲のような場所にあって、広い陸続きで中洲にはなっていないようなことにも気がついたのですが、雨晴海岸がすぐ近くで、氷見市とも富山新港とも近いことがわかりました。

　富山新港になっていたような気もするのですが、ずっと行方不明だった二人の若い女性が海から発見されたというネットで見たニュースがあり、被害者が氷見市だったのですが、遺体発見現場と氷見市はもっと離れているものと思っていました。「疑惑」という映画の現場でみたような場所です。

- 富山県の海中の車から人骨…２４年前「肝試し」の少女２人か　目撃者「近寄ると突然発進、海に落ちた」 - zakzak：夕刊フジ公式サイト https://t.co/82neKJJ5gI

　24年前というのは驚いたのですが、2020年3月6日の記事に4日に見つかったとあります。富山県射水市とありますが、前は新湊市だったようなことを思い出しました。金沢市場輸送で仕事に行った頃は新湊市でした。1996年5月に行方不明とあるので平成8年のことになります。

　前に調べた時ははっきりした情報が見つからなかったのですが、転落を目撃したとされる3人のうちの1人が海に落ちたと説明していることが6日までに分かった、とあり、3人は、疑われるのが怖くなって通報せずに立ち去ったとも話しているとあります。

　このニュースは、まだ海で発見される前の情報を見ていたかもしれないですが、はっきり思い出せないものの、失踪のことを始めに知った頃、テレビで90代の一人暮らしの女性の家の前に大量のゴミを捨てたという報道があって、カメラの録画で判明したのですが、心当たりのない女性の反応が印象的でした。

- 後藤一志の顔画像あり！犯行動機は？たばこバケツ1杯分捨てる https://t.co/QWvF7GSfwN 2019年7月8日

　検索の組み合わせで「ゴミ」では見つからなかったのですが、少し記憶に残っていた「吸い殻」で見つけることが出来ました。被害者の女性の年齢が見当たりませんが、テレビでみたのと同じようなテレビの画面の画像があって、字幕に「（容疑者とは）しゃべったこともない」とあります。

　富山県でも海に近く富山市内に近い見覚えのある地名で「岩瀬」が頭にあったのですが、比較的新しい地名で山間部に近い、南砺市というのは全く意外でした。前から気になっていたのですが、情報が乏しく、簡単には見つからないと諦めていた情報でした。

- 岩瀬 - Google マップ https://t.co/H7iJ2W8xPP 〒935-0272 富山県氷見市

　富山県氷見市の山間部で石川県との県境の集落のような場所が検索に出てきました。「陽炎　えん罪被害の闇」―氷見（ひみ）事件、で出てきた廃校になった小学校の名前で見つかった場所の近くになりそうです。そちらも石川県との県境でした。瀬というのは海の漢字と思っていました。

- 岩瀬浜海水浴場 - Google マップ https://t.co/fBjvHnaq3P 〒931-8378 富山県富山市岩瀬古志町

　岩瀬浜ではなく、岩瀬という地名で国道8号線の道路標識の案内板を見ていたという記憶なのですが、長距離トラックの仕事でもその辺りに一度、仕事に行ったことがありました。近くに水橋があって、その場所が記憶に近かったので、大きな勘違いをしていたのかと思いながら見つけました。

- 高齢女性宅の玄関に、タバコの吸い殻を4年間大量投棄した男の “心の歪み” (2019年7月17日) - エキサイトニュース https://t.co/qSdSlmRacs  \n を渡すとなんでも喜んで受け取ってくれましたけど、本人とは1回もしゃべったことがないんです」 \n  \n 　被害女性（96）は逮捕された容疑者に衝撃を受けていた。

　お土産を渡すと、になっています。被害者が90代の女性というのは印象的な記憶にあったのですが、96歳となっています。前の記事でも意外に思ったのですが、被疑者の年齢が59歳になっていて、20代の若者と思っていたのですが、中学生のような顔写真がテレビで公開されていたようです。

```
容疑者はほどなく退職を決断。その理由はほかにもあると話すのは、容疑者の同級生の母親だ。



「最終的にはお母さんの面倒をみるために仕事を辞めたらしいです。定年まで働けば退職金をもらえたのにね。もったいないことをしたと思います。父親はすでに他界していて、母親も7～8年前に糖尿病が原因で亡くなりました」



　きょうだいはおらず、以降は実家でひとり暮らしだったという。



「母親は生前、いつも“一志、一志”と呼んで、ひとり息子を可愛がっていました。晩年は“一志にまだ嫁が来ない”って心配していました」（近所の住民）



　なぜ話したこともない高齢女性宅を標的にしたのか。



「ひとりになるとよくないこととか、悪いことを考えてしまうのかね。接点は被害女性の次男と同級生ということぐらい。過去に何か嫌なことがあったのかもしれませんが、被害女性の夫と次男は早くに亡くなっており、長男が7年ほど前に病死してからは女性もひとり暮らしでした」（前出・同級生の母親）



　被害女性は「いい子と聞いていたんだけどねぇ」と困惑しきり。気味悪い犯行の動機の解明が待たれる。
```

- 高齢女性宅の玄関に、タバコの吸い殻を4年間大量投棄した男の “心の歪み” (2019年7月17日) - エキサイトニュース(2/2) https://www.excite.co.jp/news/article/Jprime_15650/?p=2

　高齢の被害者女性が一人暮らしであったことを確認しましたが、96歳で一人暮らしというのは聞いたことのない話です。被疑者も一人暮らしというのは、初めて知ったように思いますが、4年間も玄関先に大量のタバコの吸い殻や汚濁水をぶちまけていたのが、元郵便局員だったというのも驚きです。

　張り込んでいた警察官に現行犯逮捕されたとありますが、被疑者の名前で検索してもその後の情報がみつからないので、不起訴処分になった可能性もありそうです。動機というのも明らかにはなっていないようです。

　3年ぐらい前から富山の魚介類がとても美味しいという情報を見かけるようになり、1年ほど前には自然災害がとても少ないという情報も見かけたのですが、数年に一度、動機がはっきりしなかったり、半ば迷宮入りや、とんでもない事件が起きている、という印象もあるのが富山県になります。

　弁護士のTwitterの間ではほとんど話題にもなっていなかった富山の交番襲撃事件ですが、否認をしながら公判に出席しなかったとか、他に見たこともないような刑事裁判で、抱える闇の深さを感じさせるところです。

- 富山・交番襲撃事件　一審の無期判決、高裁が差し戻し：朝日新聞デジタル https://t.co/svZD0wsWON 弁護側は、ASDの影響で被告の刑事責任能力は低下していたとして、減刑を求めた。（竹田和博）

　一審判決は、「逮捕後に診断された自閉症スペクトラム障害（ASD）が事件に一定程度、影響しており「死刑がやむを得ないとまでは言えない」と判断し、無期懲役を言い渡した。」とありますが、弁護士の主張が認容されたかたちだったようです。黙秘にもなっていたかと思います。

- 元自衛官側が上告　差し戻しに不服―富山交番襲撃：時事ドットコム https://t.co/u69YMkMSIf 弁護側は５日までに、無期懲役とした一審富山地裁判決を破棄し、審理を差し戻した名古屋高裁金沢支部の判決を不服として最高裁に上告した。上告は４日付。

　名古屋高裁金沢支部の控訴審で金沢刑務所に収容されていたはずですが、差戻しとなれば、また富山地裁での審理になって移送にもなりそうです。控訴審は被告人が出廷も拒否していたはずですが、弁護士が最高裁に上告したそうです。最高裁で破棄されるまでは金沢刑務所にいるのかもしれません。

　弁護士の際立つ異常性を感じさせる刑事裁判でもありますが、どうせ死刑になるだけという考えの人が多いのか、一般の関心も高くはなさそうな事件になっている感じです。無期懲役のままでも社会に戻ることはないという確信があったのかもしれません。

- 富山の交番襲撃、黙秘のまま結審 | ロイター https://t.co/3vHLagFDuo  \n 弁護側は９日の最終弁論で、被告は他人に共感したり、自分の気持ちを伝えたりすることが苦手な自閉症スペクトラム障害があり、事件に影響したと主張した。 \n  \n 　８日の論告で検察側は死刑を求刑、弁護側は無期懲役が相当だと主張

　重大な事件を起こした被告人や家族にもずいぶんと気の毒な事情があったような報道がありました。それで裁判員裁判で死刑が回避されたような見方もあったのですが、弁護士は病気のように精神障害の一点張りで、同じ頃の新潟の女児殺害事件の刑事弁護ともよく似たものを感じていました。

- 交番襲撃　黙秘 - Google 検索 https://t.co/XTtavvEWiK

　ぞろぞろと同じような見出しの記事が、全国各紙の報道として並んでいます。被告人は死刑になってもかまわないという思いもありそうですが、自分を異常者扱いし刑事弁護というとんでも商売の宣伝に利用する、弁護士の正体を見届け社会に知らしめ、記録に残すのが目的のようにも思えてきます。

　連鎖した発見の成り行きをそのままに記録したもので、別段、計算などなかったのですが、見出しで取り上げるつもりだった記事が、スタンスの違う弁護士らのとんでも商売の宣伝とも思われる記事で、これを小川賢司裁判官と関連付ける予定でした。

　性犯罪の裁判員裁判を裁判長として最初に行ったのが小川賢司裁判官になるのですが、疑問点の大きい厳罰の判決でした。記憶が薄れはっきりしないこともあるのですが、被告人の祖母のことと、控訴審で示談に応じようという姿勢を見せたという被害女性のことが気になっています。

　この項目でメインで取り上げる予定だったのが次の記事になりますが、NHKの記事ということが社会的な疑問の波紋に大きな輪をかけました。

- “性暴力”裁判　被害女性が語った15分のことば https://t.co/qNoPT4JaBI 2022年4月15日

　ツイートをするため別のアカウントでログインしているウィンドウでページを開き直したタイミングで気がついたのですが、「みんなのコメント」という箇所が「（0）」で表示されています。Twitterではかなり反響が大きかったので、とても不思議な現象にも思え、蜃気楼の幻のようです。

　この記事にある性犯罪の被害者女性の考えを否定することは出来ないですが、厳罰化が進んではいるものの、刑事弁護の役割を完全に否定しているとも思えるばかりではなく、検察以上の社会的な敵愾心を焚き付けており、この構図は大津園児死亡事故の女性被告人と非常によく似たものを感じました。

　性犯罪の被害者となりうる女性も母親として祖母として、息子や孫が、性犯罪の加害者ともなりうる問題であるはずです。交通事故の場合は過失犯としてその違いが大きいともされていた刑事弁護ですが、その辺りの相場やバランス感覚も吹き飛ばしたのが弁護士商売の今の姿と映ります。

　この「“性暴力”裁判　被害女性が語った15分のことば https://t.co/qNoPT4JaBI 2022年4月15日」という長文の記事を読みながら、一人息子の私が本件刑事告発・非常上告事件の性犯罪者になり、二人の孫とも平成3年を最後に会えなくなったであろう母親の人生が重なりました。

　残酷な弁護士の怪物性を垣間見たとも言えます。

　まだ、小倉秀夫弁護士のタイムラインで反応を確認していないのですが、刑裁サイ太や、うの字もほぼ同じです。

- @kk_hironoのアカウントがブロックされ，リツイートに失敗したツイート→
uwaaaa（サイ太） 日時：2022/04/17 21:47:57 URL： https://t.co/OAVcCaAY6i 
> Wordle 302 5/6  
>   
> ⬛⬛⬛⬛⬛  
> 🟨🟨⬛🟩⬛  
> ⬛🟨🟨🟩⬛  
> 🟩⬛🟩🟩🟩  
>
URL： https://twitter.com/uwaaaa/status/1515673420406566918  

- @kk_hironoのアカウントがブロックされ，リツイートに失敗したツイート→
uwaaaa（サイ太） 日時：2022/04/16 10:00:36 URL： https://t.co/l3QXgJOMUa 
> 改造された陰茎を確認して複雑な気持ちになったところで今日はスタートです  "
URL： https://twitter.com/uwaaaa/status/1515133020222550016  

　刑裁サイ太のタイムラインは、目立った4月16日午前10時00分からの更新のツイートがありませんでした。うの字のタイムラインも数が多いので見落としはあるかもしれないですが、目立ったツイートは確認されませんでした。触らない方がよいという判断かもしれません。

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/16 15:01:23 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1515208715867406337  
> 依頼者が自信と自尊心を持って相手方を追い返せるくらいまで鍛えて事件終了したいですね。いつまでも頼られるとかゲロが出そうですよ。  

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/16 15:03:13 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1515209176024514562  
> 「教えてもらった通りに対応したらうまく行きました！」って報告が来ると嬉しい…  

　スクリーンショットの方も記録していたかと思いますが、NHKの記事が4月15日になっていることを確認したので、うの字のタイムラインの遡りを継続中です。NHKの記事内容と引き合わせると、弁護士テレキス、弁護士パシー、弁護士脳の衝撃波を感じます。

　タイムラインの上にも関連したツイートがありましたが、間に「このスレッドを表示」があります。次のうの字のツイートは見ていたツイートですが、NHKの記事をしっかり読んではいなかった段階です。

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/16 14:52:28 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1515206470610350089  
> 被害者を語るときに、同情なんでまっぴらごめん下手人を我が手でぶち殺して首を晒してやりてえっていう方向に行った人はいないことにされるのが不可解。  
> 「憐れみの目で見られたくない」っていうのは被害者では珍しくないはずなのにね。  

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/16 14:53:36 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1515206758066982913  
> 💩は意地悪なので、支援をうたう側が、かわいそうな弱者に寄り添うワタシ、依存されるワタシがエンジョイできないせいだと思ってる  

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/16 14:59:15 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1515208176723193856  
> 代理人業をそれなりにやってきて、手放すことを前提として業務に当たって対象が独り立ちできなければ失敗って結論に至ってるんで、独り立ちできるつよさ（いささか暴力的でもよし）を身につけさせられない支援者って存在意義があるのかなと思ってるん。いわゆる支援分野をやってるわけなじゃないけど  

　うの字のツイートが4月16日の14時台という微妙な時間帯なので、NHKの記事を確認したのですが、4月15日でした。月日で時間がなかったのですが、同じ日のことと早とちりをしていました。うの字の一連のツイートが一日後になります。疑問の余地はありません。

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/16 14:21:53 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1515198774083481603  
> 被害者にステレオタイプを要求し、そこから外れた奴を無視する「支援」しぐさ、被害者ですと名乗ってない被害者からしっかり見られてるんじゃないっすかね知らんけど  

　他の弁護士は、NHKの「“性暴力”裁判　被害女性が語った15分のことば」という記事が不都合が大きすぎて無視しているように思えるのですが、匿名弁護士うの字は、別の見方でいたようです。対象の記事を特定できないようにしている辺りは、前々から用心深さがあり、検索も困難にすることがあります。

　気になっていた次の2つのうの字のツイートも、NHKの「“性暴力”裁判　被害女性が語った15分のことば」という記事の翌日、4月16日でした。

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/16 13:48:45 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1515190434766913536  
> 痴漢されたことで殺意を研ぎ澄まし、反撃の初撃で確実に足止めしてあわよくばアレできないかを追求してしまった💩は「被害者」じゃないのか… https://t.co/1epkJAmk3K  

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/16 13:53:57 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1515191742907432960  
> 次は殺す  

　次は、これもうの字のタイムラインで見ていたように思いますが、さほど気になっていなかったツイートになります。NHKの「“性暴力”裁判　被害女性が語った15分のことば」という記事とは関連が不明だったので。

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/16 13:49:30 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1515190623749701633  
> こういう、「被害者はかくあるべし」を押し付けてくる「被害者に申し訳ないと思え！！！」という抑圧手法は本当クソ  

　誰に向けたメッセージなのか不透明なのもうの字のツイートの特徴ですが、最近はリツイートの数も減っているような傾向は感じています。深澤諭史弁護士もそのような経過がありましたが、うの字のツイートで千を超えるリツイートは見た覚えがありません。

　NHKの「“性暴力”裁判　被害女性が語った15分のことば」という記事が4月15日で、時間の記載がない珍しい記事なのですが、14日までうの字のタイムラインを遡るつもりが、けっこう大きな新発見のツイートがありました。

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/16 10:29:19 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1515140248996823040  
> 世の中には配偶者をぶん殴ってでも離婚を拒絶する奴がいますからね。そういうのには訴求すると思いますが。そういう人の手綱引く精神的コストに見合うフィーを考えると桁いっこ上げるので、「他で断られた皆さん」を掻っ攫って桁いっこ上げた額で受任すればがっぽりかもしれない。  

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/16 10:30:15 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1515140483714260992  
> ああでも好き勝手吠えさせてガス抜いて裁判所のせいにするなら手綱引かなくてもいいのか。  

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/16 10:31:18 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1515140746558713858  
> 手綱引かずに桁いっこ上げて受任か…金のために魂を売る感じはあるな  

　弁護士報酬の桁を1つ上げるという意味だと思いますが、何十万円が100万円以上という意味なのでしょう。9万円が10万円とは考えにくいと思います。

　うの字のタイムラインのツイートの数が多すぎてまた日付を勘違いしそうになっていたのですが、4月14日のツイートに到達し、もう少し遡ったところで次のツイートを発見しました、うの字のツイートより、うの字が引用した岸本学弁護士のツイートに驚きました。圧巻です。

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/14 19:55:30 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1514557955743817731  
> そうだそうだ、セックスで子供作るなんて野蛮だ！ https://t.co/18nJuqtjiX https://t.co/4ImEJFcheR  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜9jtCdbGf3lih8Fe（弁護士 岸本 学） 日時：2022-04-18 06:12／2022/04/14 18:36 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515800384576823297 https://twitter.com/9jtCdbGf3lih8Fe/status/1514538103092187137  
> 「人を性的に見る」こと自体が侮辱的行為だ。 そのような行為が公然と行割れて許されること自体が、その性別への蔑視の現れだ。  

　うの字のタイムラインのツイートで記録しておきたいものが多すぎて、埋め込みツイートの数が多すぎるようになっていると気になっていたのですが、項目の締めくくりにふさわしい岸本学弁護士のツイートの発見で、リツイートが132件、引用ツイートが691件となっています。

- 〈〈〈 2022/04/18 06:15:06 Linux Emacs： 〈〈〈 

## 「そうだそうだ、セックスで子供作るなんて野蛮だ！」といううの字の岸本学弁護士への返信ツイート・デモリッションマン

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #うの字

- [ ] 編集中
- [x] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2022/04/18 15:12:52 〉〉〉

　朝方、4月14日までタイムラインを遡って終着点として見つけたツイートですが、リンクを開いていて戻るボタンをクリックすると、タイムラインが最新の状態になっていて、再びタイムラインを遡ってツイートを探すのにずいぶんな時間が掛かりました。

　今日は4月18日で14日の午後7時55分のツイートになっていますが、この更新頻度でTwitterをやりながら弁護士の仕事に専念できるものなのか不思議でならず、ほとんど獲物狙いで時間をつぶしているような気がします。それでもデポン先生よりは更新頻度が低いようです。

- 2022年04月18日15時00分の登録： @un_co_the2nd（?）のツイート　”．＊”　3238／3238：2022-03-14_0857〜2022-04-18_1444　2022年04月18日15時00分の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2022/04/uncothe2nd323832382022-03-1408572022-04.html
- 2022年04月18日15時01分の登録： @depon2010（我希望早期引退隠遁生活）のツイート　”．＊”　3241／3241：2022-04-08_1936〜2022-04-18_1227　2022年04月18日15時01分の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2022/04/depon2010324132412022-04-0819362022-04.html

　うの字は、3月14日から4月8日の間に3238件のツイート、デポン先生は4月8日から4月18日の間に3241件のツイートとなっています。一日平均で300件のツイートを超えそうですが、これでも弁護士として仕事が出来て収入があるなら、漫画のような世界の現実と思われます。

　弁護士の特殊能力とも思えますが、見ている世界を映し出しているとも思われるのがTwitterのタイムラインになります。

- TW un_co_the2nd（💩） 日時： 2022/04/14 19:55:30 URL： https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1514557955743817731  
> そうだそうだ、セックスで子供作るなんて野蛮だ！ https://t.co/18nJuqtjiX https://t.co/4ImEJFcheR  

　上記がうの字の引用ツイートで、次がそのうの字に引用ツイートされた岸本学弁護士のツイートになります。繋がりのあるツイートも続けて掲載します。

- TW 9jtCdbGf3lih8Fe（弁護士 岸本 学） 日時： 2022/04/14 18:36:37 URL： https://twitter.com/9jtCdbGf3lih8Fe/status/1514538103092187137  
> 「人を性的に見る」こと自体が侮辱的行為だ。  
> そのような行為が公然と行割れて許されること自体が、その性別への蔑視の現れだ。  

- TW 9jtCdbGf3lih8Fe（弁護士 岸本 学） 日時： 2022/04/14 18:31:07 URL： https://twitter.com/9jtCdbGf3lih8Fe/status/1514536718493708291  
> 「人間を、殊更にその『性的』な面を強調して描く」ことは、  
> 「人種や民族、宗教を揶揄する」イラストと同様に、侮蔑だ。  

　うの字の引用ツイートには、画像が添付され、映画のポスターのようなもので「デモリッションマン」とありました。起きてから調べたように思いますが、やはり福井刑務所で視聴した映画のようでした。

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜hirono_hideki（奉納＼さらば弁護士鉄道・泥棒神社の物語） 日時：2022-04-18 15:29／2022/04/18 06:29 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515940681063493632 https://twitter.com/hirono_hideki/status/1515804557573779460  
> 森達也第一回劇映画監督作品　映画「福田村事件」(仮）製作費のご支援をお願いします！｜クラウドファンディング｜A-port 朝日新聞社 https://t.co/teFsYgb3JZ 関東大震災から5日後、千葉県東葛飾郡福田村で9人の日本人が殺された。彼らは香川から来た行商団だった。讃岐弁を朝鮮語と間違えられたのだ  

　上記のリツイートは寝る前の最後のツイートになります。今朝の6時29分となっています。埋め込みツイートの削除があると多少面倒な作業をすることになるので、すぐに一度起きて、パソコンをつけ直してから投稿したのが次の記事ですが、うの字のタイムラインにつながっています。

- 1702：2022-04-18_06:26:41 #日本弁護士連合会に対する事前連絡 ## 弁護士と神様：「“性暴力”裁判　被害女性が語った15分のことば」というNHKの記事で改めて考えた小川賢司裁判官の責任 https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2022/04/18/062632

　紆余曲折でほかの情報を盛り込んだ部分が大きいのですが、スタートラインが「“性暴力”裁判　被害女性が語った15分のことば」というNHKの記事でした。そして記事の中で最終的に行き着いたのがうの字の引用ツイートと岸本学弁護士のツイートになります。

　岸本学弁護士については、見出しに名前を含むだけで次の記事をこれまでに作成済みです。

- 136：2020-01-25_17:48:38 ＊ 現代社会における「弁護士という種族」について考察する、性犯罪被害者をサポート、「犯罪者・加害者側の弁護は一切しておりません。」という岸本学弁護士（第一東京弁護士会） https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2020/01/25/174835
- 1102：2021-01-05_18:54:14 被害者安藤文さんの血に染まったピエロ（道化師）の背景# 小倉秀夫弁護士と岸本学弁護士にみる弁護士列車のプラットフォーム：国鉄キハ58系気動車 https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2021/01/05/185411
- 1103：2021-01-06_00:02:33 被害者安藤文さんの血に染まったピエロ（道化師）の背景# 小倉秀夫弁護士と岸本学弁護士にみる弁護士列車のプラットフォーム：プラットフォームのような記憶の京都市中央市場 https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2021/01/06/000229
- 1104：2021-01-06_00:47:02 被害者安藤文さんの血に染まったピエロ（道化師）の背景# 小倉秀夫弁護士と岸本学弁護士にみる弁護士列車のプラットフォーム：2021年1月5日にみたツイート https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2021/01/06/004659
- 1105：2021-01-06_04:23:23 被害者安藤文さんの血に染まったピエロ（道化師）の背景# 小倉秀夫弁護士と岸本学弁護士にみる弁護士列車のプラットフォーム：日弁連の委託援助制度 https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2021/01/06/042319
- 1106：2021-01-06_04:56:34 被害者安藤文さんの血に染まったピエロ（道化師）の背景# 小倉秀夫弁護士と岸本学弁護士にみる弁護士列車のプラットフォーム：岸本学弁護士の過去のツイートの記録 https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2021/01/06/045631
- 1107：2021-01-06_14:45:04 被害者安藤文さんの血に染まったピエロ（道化師）の背景# 小倉秀夫弁護士と岸本学弁護士にみる弁護士列車のプラットフォーム：岸本学弁護士に対する他の弁護士らの反応 https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2021/01/06/144501
- 1387：2021-05-26_10:43:53 #告発状 #### 痴漢被疑者の示談金，30万円を提示し，最終的には9割以上のケースで2~10倍の示談金額で決着する，という信じがたい岸本学弁護士のツイートと，他の弁護士の反応（1） https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2021/05/26/104350
- 1388：2021-05-26_10:57:58 #告発状 #### 痴漢被疑者の示談金，30万円を提示し，最終的には9割以上のケースで2~10倍の示談金額で決着する，という信じがたい岸本学弁護士のツイートと，他の弁護士の反応（2） https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2021/05/26/105755
- 1389：2021-05-26_11:22:42 #告発状 #### 「岸本先生は、他の弁護士に嫉妬されているが故に攻撃されているという自己認識なんだろうか。」という小倉秀夫弁護士のツイートから始まった驚きの岸本学弁護士のツイートの記録 https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2021/05/26/112239
- 1674：2022-02-22_22:58:09 #日本弁護士連合会に対する事前連絡 #### 被害者安藤文さん及び家族の弁護士被害の重大深刻さの反面的歴史的資料として記録しておきたい岸本学弁護士と服部啓一郎弁護士 https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2022/02/22/225807

　はっきり具体的な金額は思い出せないですが、性犯罪でも痴漢で高額の示談金を被害女性側で獲得してきたという岸本学弁護士で、加害者男性の弁護はやらないとも宣言をしていましたが、女性の心強い味方をアピールしながら、とても常識では考えられない言動を振りまいている弁護士です。

- 2022年04月18日15時41分の登録： H3DB_search_”岸本.*万円”_（該当件数：23/データベース登録数：542,365) _2022-04-18_154136の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2022/04/h3dbsearch23542365-2022-04-18154136.html

　大雑把な検索でまとめ記事を作成しましたが、それなりに収穫はあったようです。

（3／23／542365）：ツイート
（@s_hirono）
2021-05-26 10:03:03
> 2021-05-26-095457_弁護士　岸本　学@9jtCdbGf3lih8Fe·5月23日条例違反の痴漢で、被害者か「300万円」を請求する場合、それは「金銭への欲求」が.jpg http://pic.twitter.com/ssIRlUKZXi
https://twitter.com/s_hirono/status/1397357719732903939

（5／23／542365）：ツイート
（@s_hirono）
2021-05-26 10:04:04
> 2021-05-26-095627_弁護士　岸本　学@9jtCdbGf3lih8Fe·5月23日つまり、条例違反の痴漢で「300万円」請求する被害者は、「それくらい貰わなければ.jpg http://pic.twitter.com/fOSDVOdLSr
https://twitter.com/s_hirono/status/1397357865543684097

- 奉納＼危険生物・弁護士脳汚染除去装置＼金沢地方検察庁御中_2020: ＼弁護士 岸本 学　@9jtCdbGf3lih8Fe＼つまり、条例違反の痴漢で「300万円」請求する被害者は、「それくらい貰わなければ、犯人を許すことができない」と思って https://t.co/MRLQogUwJL

- TW 9jtCdbGf3lih8Fe（弁護士 岸本 学） 日時： 2021/05/23 07:13:43 URL： https://twitter.com/9jtCdbGf3lih8Fe/status/1396227803708678145  
> つまり、条例違反の痴漢で「300万円」請求する被害者は、  
> 「それくらい貰わなければ、犯人を許すことができない」  
> と思っています。  
> 全然普通だと思うのですけど。  
>   
> むしろ金銭賠償を重視する人は、もっとリスクの少ない額になります。  

　改めて記事を読んだのですが、昨年2021年の5月23日のツイートになっています。条例違反の痴漢で300万円の請求とあります。昨日読んだNHKの記事は、強姦罪というか強制性交の被害だったと思いますが、2000万円の示談の提示を一蹴したとあり、求めた懲役10年の判決が出たとありました。

　価値観は人それぞれなので被害女性の気持ちや考えを直ちに否定することは出来ないですが、示談交渉や厳罰化を含め、これに関わる弁護士のすさまじい異常性と危険性を記事を読みながら噛み締めていたところでした。放置された弁護士の王国のようです。

　起きて最初のツイートが午前11時21分で、Twitterのトレンドにあった「たこ焼き器」でした。タイムラインのそのあとのツイートをみても、検索で記事を読み、タイトルとURLをツイートしていたと思っていたツイートが見当たりませんでした。

　ブラウザのタブでページは開いたままになっていましたが、刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中（@kk_hirono）のアカウントでログインしたウィンドウでした。次のWikipediaです。

- デモリションマン - Wikipedia https://t.co/bPQi7Eq9zY 『デモリションマン』（原題：Demolition Man）は、1993年10月8日に公開されたシルヴェスター・スタローン主演のアメリカ映画。日本では1994年2月11日に公開された。

　このデモリッションマンという映画のタイトルは、ほとんど記憶になかったのですが、映画の内容はかなり印象的で、記憶が薄れた部分的なものですが、時々思い出すことがありました。福井刑務所で服役中に2回視聴しているかもしれません。

- 奉納＼さらば弁護士鉄道・泥棒神社の物語(@hirono_hideki)/「デモリッションマン」の検索結果 - Twilog https://t.co/2g9glPFAmK ツイートが見つかりませんでした

　Twilogでデモリッションマンは該当なしでした。けっこう気になっていた映画で、シルヴェスター・スタローンが主演のようでした。当時どれほど大きな知名度があったのか、今は知らない人も多いかもしれません。この俳優の名前から調べれば見つかったような気はします。

　うの字の反応をみて、やはり性犯罪の厳罰化を煽り立て、焚き付けて、後押しし、加害者やその家族や親族から大金をせしめ巻き上げやすい環境づくりをしているのが弁護士なのだと思いました。うの字が女性被害者側立ったのも珍しかったですが、2000万の示談金でクラクラしたのでしょう。

　うの字のタイムラインでNHKの記事との関連を特定できるツイートは見当たらなかったのですが、うの字の最新3千以上のツイートのまとめ記事を作成済みなので、それでページ内検索をやってみます。

　「“性暴力”裁判　被害女性が語った15分のことば」というNHKの記事の見出しにある、「性暴力」、「被害女性」ともうの字の最新3238件のツイートを記録したまとめ記事のページに該当はありませんでした。

　Twitterのトレンドに二審は実刑判決というのを見つけました。森友学園問題の籠池夫妻とあります。妻の方も実刑判決が出たように読めます。

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-18 16:16／2022/04/18 16:12 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515952432064655361 https://twitter.com/s_hirono/status/1515951367441248259  
> 2022-04-18_161149_@un_co_the2nd（💩）のツイート　”．＊”　3238／3238：2022-03-14_0857〜2022-04-18_14.jpg https://t.co/G80B6pvbb0  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-18 16:16／2022/04/18 16:12 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515952448200114176 https://twitter.com/s_hirono/status/1515951349737070594  
> 2022-04-18_161135_@un_co_the2nd（💩）のツイート　”．＊”　3238／3238：2022-03-14_0857〜2022-04-18_14.jpg https://t.co/MAC1KSUI7c  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-18 16:16／2022/04/18 16:12 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515952470199250947 https://twitter.com/s_hirono/status/1515951331533803520  
> 2022-04-18_061651_💩　@un_co_the2nd　そうだそうだ、セックスで子供作るなんて野蛮だ！　https：／／t。co／18nJuqtjiX　ht.jpg https://t.co/bUWEm0x3Uk  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-18 16:16／2022/04/18 16:12 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1515952497260896256 https://twitter.com/s_hirono/status/1515951312940142596  
> 2022-04-18_061624_弁護士　岸本　学　@9jtCdbGf3lih8Fe　「人を性的に見る」こと自体が侮辱的行為だ。　そのような行為が公然と行割れて許され.jpg https://t.co/Xd8Ewtpj4L  

```
2022年04月18日16時24分の実行記録: twitterAPI-search-lawList-mydql-add.rb "籠池夫妻" ツイート数：34/2718 リツイート数：10/2718 トータル：2062
"籠池夫妻"の該当: hirono_hideki 0／2件 kk_hirono 1／0件 s_hirono 0／0件
```

```
kk2020-09_ajx-all-user-mysql-REGEXP_blogger.rb "籠池夫妻" "1000-01-01/2022-04-18 16:24"
max(id)
694713 ======> max(id)
694757
44

a66@MacBook-Air ~ 1m 52s
```

　かねて精度に疑問のあるTwitterAPIの検索ですが、トータルで2062となっています。いつの間にか名前を見かけなくなっていた籠池夫妻ですが、見かけなくなってからだいぶん長い経過があったように思います。弁護士が話題を避けている傾向が窺えるのは和歌山カレー事件とよく似ています。

```
2022年04月18日16時30分の実行記録: twitterAPI-search-lawList-mydql-add.rb "PL法" ツイート数：0/2718 リツイート数：0/2718 トータル：339
"PL法"の該当: hirono_hideki 0／0件 kk_hirono 0／0件 s_hirono 0／0件
```

```
kk2020-09_ajx-all-user-mysql-REGEXP_blogger.rb "PL法" "1000-01-01/2022-04-18 16:30"
max(id)
694757 ======> max(id)
694757
0

a66@MacBook-Air ~ 7s
```

　キーワードを1つ指定しただけのTwitterAPIの検索はあいまい検索でPL法の全角と半角を区別していないと思われます。たまに思い出しだいぶん前から気になっていたのですが、4月10日になるのか金沢の大型書店で、タイトルにPL法がある書棚に並んでいる本が目に入りました。

　スマホで撮影した写真で確認すると、PL法とはなっておらず、「最新PL関係判例と実務【第3版】」（民事法研究会）となっていました。他に不法行為法や、不動産登記の本が並んでいますが、PL法らしいものは見当たりません。正式には「製造物責任法」となっていたはずです。

```
内容説明
平成２５年までの裁判例を収録し理論・実務の視点から精緻に分析・解説！ＰＬ法の第一人者が頻発・深刻化する製品事故に関する理論と訴訟実務への指針を示す関係者必携の実践的手引書！第３版では、新たに３２件の判例を追録するとともに、法施行前の製品事故に関する判例を分類・整理して収録！

目次
第１章　製造物責任をめぐる裁判例の概要（立法後の事故救済の動向；裁判例の動向；論点の現状）
第２章　製造物責任をめぐる裁判例の解説（食品事故；家庭電器製品事故；機械・設備事故；自動車製品事故；医薬品事故；化粧品事故；日用品事故；コンピュータ製品事故；航空機・船舶事故；その他の製品事故）
```

- 最新ＰＬ関係判例と実務 / 升田 純【著】 - 紀伊國屋書店ウェブストア｜オンライン書店｜本、雑誌の通販、電子書籍ストア https://www.kinokuniya.co.jp/f/dsg-01-9784896289848

　廃止になった法律の話は聞かないのですが、私が福井刑務所で受刑中、法律の勉強をしていた頃に、出来たばかりで話題になっていたのが、このPL法だったという記憶です。製造物責任法で無過失責任にもなっていたような記憶です。

```
製造物責任法（せいぞうぶつせきにんほう、平成6年7月1日法律第85号）は、製造物の欠陥により損害が生じた場合の製造業者等の損害賠償責任について定めた法規のことをいうが、形式的意義においては、上述の損害賠償責任について規定した日本の法律のことをいう。1995年7月1日施行。製造物責任という用語に相当する英語の（product liability）から、PL法と呼ばれることがある。
```

- 製造物責任法 - Wikipedia https://ja.wikipedia.org/wiki/%E8%A3%BD%E9%80%A0%E7%89%A9%E8%B2%AC%E4%BB%BB%E6%B3%95

　時刻は21時01分です。取り上げておきたいことがいくつかあったのですが、またとても対応しきれないという諦めの思いがかぶさってきました。今、重視しているのは小川賢司裁判官です。

- 〈〈〈 2022/04/18 21:03:41 Linux Emacs： 〈〈〈 

## 「詐欺師」と名指しされたツイートで石川県警察珠洲警察署に名誉毀損で刑事告訴することにしたモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）（01）

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会） #珠洲警察署 #刑事告訴

- [ ] 編集中
- [x] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2022/04/28 10:21:44 〉〉〉

- TW motoken_tw（モトケン） 日時： 2022/04/27 13:29:45 URL： https://twitter.com/motoken_tw/status/1519171922336321536  
> いつまで告発するする詐欺を続けるのかな？  
> ２０年くらい前から言ってると思うんだけどw https://t.co/mbys1NITee  

- @kk_hironoのアカウントがブロックされ，リツイートに失敗したツイート→
motoken_tw（モトケン） 日時：2022/04/27 13:31:03 URL： https://t.co/31U39MHeCA 
> 詐欺師に騙される人もいるのでブロックしますね。  "
URL： https://twitter.com/motoken_tw/status/1519172249575882752  

　昨日13時29分と13時31分のツイートになっています。1つ目は私のツイートを引用したものですが、タイムラインでは3分前と表示されていたツイートです。

- TW hirono_hideki（奉納＼さらば弁護士鉄道・泥棒神社の物語） 日時： 2022/04/27 13:26:08 URL： https://twitter.com/hirono_hideki/status/1519171009253089280  
> @motoken_tw - 1714：2022-04-27_13:22:44 #日本弁護士連合会に対する事前連絡 ## 本件刑事告発・非常上告事件と金沢弁護士会の責任／モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）に対する刑事告訴の告発的意義と社会的必要性 https://t.co/VrKFDOMJbe  

　次のブログ記事をお知らせ、あるいは通告というかたちでモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のTwitterアカウントのツイートに返信ツイートしたものです。

- #日本弁護士連合会に対する事前連絡 ## 本件刑事告発・非常上告事件と金沢弁護士会の責任／モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）に対する刑事告訴の告発的意義と社会的必要性 - 告発＼金沢地方検察庁＼最高検察庁＼法務省＼石川県警察御中2020 https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2022/04/27/132240  

　私の習慣でもありますが、記述した作成の開始が「2022/04/27 10:33:04」、終了が「2022/04/27 13:22:19」となっています。

　奉納＼さらば弁護士鉄道・泥棒神社の物語(@hirono_hideki)のアカウントだけは長年ブロックされていたのを、今年の正月になってモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）に解除されていました。

　ブロックされていなかったのでいつでも返信ツイートができたのですが、返信ツイートをやったのは今回が初めてで、予め返信ツイートすることを予定して書き始めたエントリではなく、作成の終盤になってのいわば思いつきでした。

　思いつきというよりひらめきと言った方がよいかもしれません。次のステージにつなげるチケットで、モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）から何が返るかわからないという予想があり、再びブロックされるだけで終わる可能性が9割以上と考えていました。

　出かける予定をしていたときの素早いモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の反応でした。返信があるにしても数時間後のことで、紹介したブログ記事もそこそこ長文になっていたので、家に戻るのがちょうどよい時間とも考えていました。

　銭湯に行き、取り寄せで借りていた本を宇出津中央図書館に返しに行き、そのまま宇出津新港に行くことも考えていたのですが、着替えも荷物なのでいったん家に戻ることにしました。次に宇出津新港に行くのに出かける間に、珠洲警察署に電話をしました。

　電話を始める時間と終わった時間は、スマホでパソコンの画面を撮影して記録していますが、まだ撮影した社員の確認はしていません。電話を終えた時間が16時29分だったような気もするのですが、もう少し早かったようにも思えます。

　宇出津新港に行き済ませておこうと思っていた用事というのは職業安定所です。「求職（就労）活動カード・収入申告書」に求職活動の相談状況を記載してもらう用事で、そのあと用紙を入れた封筒を郵便ポストに投函します。これが月末に一度、恒例のことになっています。

　地元では大きいどんたく宇出津店というスーパーやドラッグストアがあるのも宇出津新港で、宇出津の小棚木の自宅からは2つのルートで2キロ前後という距離です。買い物をして自宅に戻りました。

　最初に出かける前、2つ目のツイートが「詐欺師に騙される人もブロックしますね。」という理解だったのが、宇出津中央図書館から戻ったときに、「詐欺師に騙される人もいるのでブロックしますね。」だと気が付き、言葉の通りに理解し直しました。

　つまり私に向けたブロック宣言の理由が、私が詐欺師だという断定の宣言にもなっていたわけです。

　今回はなぜか「告発するする詐欺」となっていて非常に意図的な含みを感じているのですが、数年前にも同じことを言われ、そちらは「告訴するする詐欺」になっていたかと思います。告発はモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）に向けた刑事手続ではありません。

　私のツイートからのモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の引用ツイートはおよそ3分間となっていました。3分であのブログ記事が読めたとは考えられないですが、飛ばし読みをしながら「告発」という言葉が目に付いた可能性はありそうです。

　通常は締めくくりとなる記事の終わりの部分だけ読んだという可能性もあるかと思います。

```
モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の名誉毀損の刑事告訴のことは、やるとなれば時間を掛けて取り組む必要があり、現在の私の立場がモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の期待通りに不安定なものともなっています。

　他のTwitterの弁護士アカウントを含め法曹全体に、私の本件刑事告発・非常上告事件のことは、まともに取り合う必要なし、いずれ自滅するというメッセージを犬笛として鳴らしたものとも私は評価をしており、それを前提に対策と準備を進めてきました。

　私と金沢地方検察庁、石川県警察との関係に大打撃を与えたのもモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の一連の経過になります。そこには被害者安藤文さん家族の権利、利益の侵害という重大な問題もあります。

　刑法の名誉毀損罪は、個人的法益になっていたと思いますし、親告罪になっていたとも思います。以前は強姦罪も同じ親告罪でしたが、集団でやった場合などは非親告罪になっていたはずです。致死傷も同じだったかもしれません。

　ここ1年ほどの間に、モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）はかなり長い間、Twitterの更新を辞めていました。そのうちアカウントの消滅となることも1つの可能性として考えにありましたが、モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の過去の侵害に変わるところはありません。

　モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のアカウントが長く停止されたときも反応というのはほとんどなく、ただ復活した時は歓迎し祝福するツイートが多くありました。警察、検察への信頼を担保する上でも告発的な名誉毀損罪での処罰が必要であり、懲役3年の実刑を相当と思料します。

　弁護士に振り回されて無駄に使ってきた時間というのも多くありますが、そういう環境的な要因や将来的な予測というのも分析し、しっかり記録しながら備えとしております。
```

- #日本弁護士連合会に対する事前連絡 ## 本件刑事告発・非常上告事件と金沢弁護士会の責任／モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）に対する刑事告訴の告発的意義と社会的必要性 - 告発＼金沢地方検察庁＼最高検察庁＼法務省＼石川県警察御中2020 https://hirono-hideki.hatenadiary.jp/entry/2022/04/27/132240

　上記に記事の終わりの部分を引用しました。刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中（@kk_hirono）のツイートも成功していることを確認しました。昨日と全く同じ内容のツイートになるはずですが、時間差や投稿数の間隔で再度ツイートが出来たようです。

　自分の書いた文章を読み返すことは少ないのですが、ポイントは押さえていたと思います。「警察、検察への信頼を担保する上でも告発的な名誉毀損罪での処罰が必要」とあります。

　調べてはいないですが、名誉毀損での刑事告発というのは現在のところありえないと思います。名誉毀損の訴訟合戦のようなものは弁護士のツイートでよく見かけますが、民事訴訟で、実際に刑事告訴に及んだという話は、振り返って思い出せるケースがありません。忘れている可能性はあります。

　この「「詐欺師」と名指しされたツイートで石川県警察珠洲警察署に名誉毀損で刑事告訴することにしたモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）」というエントリは連載化することにしました。二桁の数になることも想定し番号は0埋めとしました。

　今回は連載の個別のエントリの内容をわかりやすくするため、サブタイトルを考えているのですが、文字数の関係で見出しに含めるには無理があり、本文中に目印となるような項目名を残しておきたいと考えています。

- 《2022年04月27日、詐欺師と名指しされたモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のツイート、刑事告訴を前提に珠洲警察署への電話》

- 〈〈〈 2022/04/28 11:32:51 Linux Emacs： 〈〈〈 

## 「詐欺師」と名指しされたツイートで石川県警察珠洲警察署に名誉毀損で刑事告訴することにしたモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）（02）

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会） #珠洲警察署 #刑事告訴

- [ ] 編集中
- [x] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2022/04/28 12:15:14 〉〉〉

- 《2012年から続く珠洲警察署との関係、統合前の能登警察署でモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の刑事告訴を相談》

- 珠洲警察署 - Wikipedia https://t.co/WbXeWwcP8z  \n 珠洲警察署（すずけいさつしょ）は、石川県警察が管轄する警察署の一つである。 \n  \n 2012年4月1日、隣接する能登警察署を統合し[1]、同署の管轄区域を編入した。

　今調べて確認したところ、能登警察署が珠洲警察署に統合されたのは2012年でした。ちょうど10年の節目になるとも気が付きました。能登警察署にモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の刑事告訴を相談に行ったのは、その年の3月の中頃だったと思います。

　2012年というのは東日本大震災があった翌年ですが、これまでは東日本大震災の前年に能登警察署が珠洲警察署に統合されたような感覚でいたように思います。母親が脳内出血で珠洲市総合病院に緊急搬送されたのは2009年8月31日のことになります。

　その2009年の9月の10日頃にも、私は能登警察署行って、再捜査の要望書のようなものであったと思いますが、石川県警察本部長宛に提出しています。その書面も昨年2021年の11月頃に見つかっていたと思いますが、ほんの少ししか読みませんでした。

　昨年2021年の8月の後半になるかもしれませんが、2012年3月に能登警察署に持っていったモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）に対する告訴状のような書面も、ファイルが見つかっていたかもしれません。そうではなく、前から引出しにあったものをPDFファイルにしたのでした。

　標題に告訴状としていたのか確認しないとわかりませんが、能登警察署ではとても速いスピードで私が持参した書面のコピーを行っていました。そのあとのことはほとんど思い出せないのですが、8月に珠洲警察署に行ったときは、別の要件になっていたように思います。

　2012年の8月で12日か13日のことで、長い間、1日日付を勘違いしていたことはよく憶えています。どちらが正しかったのか今はっきりと思い出すことができなくなっていますが、13日だったのをずっと12日と勘違いしていた方が確率は高いような気がします。

　今気がついたのですが、1999年（平成11年）の安藤健次郎さんの事件での逮捕もずっと8月12日と思っていたのが、金沢市立図書館のマイクロフイルムの中日新聞の記事では、「13日までに逮捕」などとなっていました。他に共通するのはお盆休みという感覚が記憶にほとんどなかったことです。

　私の場合、子供の頃からお盆休みは特別な思い出があり、昭和49年までは毎年、京都の親戚が遊びに来ていたことと、珠洲市三崎町に車で連れて行ってもらっていたことです。母親の妹で次女になるおばさんの夫になりますが、その人の先祖の墓参りだと聞いていました。

　珠洲市三崎町の墓参りに同行したことは一度もなかったと思いますが、海岸の砂浜で一人で泳いでいたことをよく憶えています。母親の妹で次女になるおばさんの夫が、被告発人木梨松嗣弁護士を私選弁護人として紹介したと面会の時、母親に聞いていました。

　とても偶然とは思えなかったのですが、午前中、珠洲警察署にバイクで向かうのに玄関から出ようとしたタイミングで、電話があり、その次女のおばさんからの電話だったのですが、ちょうど思い浮かんだことを確認したところ、被告発人木梨松嗣弁護士を紹介したのは被告発人大網健二と聞かされました。

- 〈〈〈 2022/04/28 12:50:55 Linux Emacs： 〈〈〈 

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2022/04/28 15:02:21 〉〉〉

　12:50:55に中断したあと、買い物に出掛け、そのあと遅めの時間の昼食を済ませていました。20分ぐらい前かと思います。別のエントリとして取り上げておくことも考えているのですが、3，4年ぶりかと思われる珍しい発見があって、「くずきり」という惣菜でした。

　昨日の夕方もどんたく宇出津店で珍しい商品を見つけて買ってきたのですが、和菓子の「八ツ橋」になります。3年ほど前まではお盆や正月にAコープ能都店で見かけていたのですが、買ったという記憶がほとんどなく、前に食べた時期も思い出せないですが、10年ぶり以上にはなりそうです。

　「八ツ橋」という和菓子は京都の名産で、何かニュースを数年前に見た記憶もあります。商品名は「八ツ橋」になっていましたが、製造者などが静岡県の住所になっていました。昭和の頃は家にあるのを食べたという記憶があります。平成になってからは1回は買って食べた気がします。

　Aコープ能都店はお盆や正月に普段置いていない県外の名産のような商品があるのですが、ここ数年、八ツ橋を見かけなくなり、ときどき思い出しては気になっていました。

　時刻は15時17分です。今しがた、2つ生八つ橋を食べたところですが、そのままパックに入っているだけでした。昔食べた記憶とは少し違っているように感じましたが、昔家にあるのを食べていたのは、京都の親戚から送られた八ツ橋だったのかもしれません。

- 八ツ橋 - Wikipedia https://t.co/C7cgdb8hkH 京都の八ツ橋製造業者の団体京都八ツ橋商工業協同組合[3][9]に加盟する14社のうち、「八橋検校」の説を支持するのが聖護院八ツ橋総本店・井筒八ッ橋本舗など6社[6]、「伊勢物語」の説を支持するのが本家西尾八ッ橋・本家八ッ橋の2社である[10]。

　子供の頃、アンコは嫌いで、たい焼きでもアンコを捨てて皮の部分だけ食べていたのですが、母親が作った水ようかんと、この八ツ橋は、抵抗なく食べていた記憶です。それでも年に1回とか食べた回数は少なかったと思います。

　モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の関連で他に取り上げておきたいことが買い物から戻ったあとに出てきたのですが、今思い出せる範囲で、珠洲警察署のことを書いておきます。

　最後に掛けた電話として思い出せるのは、2017年の5月か6月頃のことになります。宇出津総合病院に入院しているときに聞いた地元の話を、担当になっていた警察官に尋ねたのですが、そくざに話せるわけがないと言われて終わりました。

　このときの警察官の名前は覚えることが出来ず、自分の名前で担当者につないでくれるように頼んでいたような記憶なのですが、かなり年輩と思われる落ち着いた声で、いかにも駐在所の警察官というイメージがありました。3回ぐらい電話をしたように思います。

- 2022年04月28日15時03分の登録： H3DB_search_”珠洲警察署”_（該当件数：721/データベース登録数：546,672) _2022-04-28_150258の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2022/04/h3dbsearch721546672-2022-04-28150258.html

（2／721／546672）：ツイート
（@hirono_hideki）
2012-08-11 22:13:13
> @mizuhofukushima 社会問題としてご案内させて頂きます。2012-08-11_珠洲警察署への電話相談2回目・実名公開と告発について - YouTube http://bit.ly/Trm2ay
https://twitter.com/hirono_hideki/status/234276286984503297

　記憶になかったのですが、2012年8月11日というのは、バイクで珠洲警察署に行く前日か前々日のことになりそうです。送り先のメンションが福島瑞穂弁護士になっていました。


（50／721／546672）：ツイート
（@hirono_hideki）
2012-08-13 15:15:15
> 午前中から珠洲警察署に行って来ました。珠洲市に入ってまもなく、どしゃ降りの雨で、警察署に着いた頃は、ずぶ濡れでした。帰りは寄り道もして、15時過ぎに戻ったところです。
https://twitter.com/hirono_hideki/status/234895917776519168

　2012年8月13日のこととしてツイートになっていました。これを数年間、長い間、8月12日のこととして思い違いをしていたと思うのですが不思議です。帰りの寄り道とあるのは、九十九湾の遊覧船のことになります。

　そのとき遊覧船が混み合っていたという記憶もないのですが、お盆休みということを意識した記憶もありません。屋根のない底がガラス張りになっているだけの遊覧船に家族4人で乗船したのもお盆休みのときだったと思います。平成元年かあるいは2年のことになると思います。

　金沢市場輸送でのお盆休みは3日か長くて4日だったと思います。平成2年が最後になったと思いますが、毎年、子供を連れて宇出津に帰省していました。妻の実家は加賀市になりますが、正月休みも同じで、それが相当強い不満の様子でした。

　たぶん8月12日のこととして他に思い出すのは、小木港の東一文字堤防でアジ釣りをしていて、九十九湾の方からイノシシが泳いできたことです。樽が転がるように流れていました。体毛が赤茶色でテレビでみる動物園のカピバラのように見えたのですが、イノシシに間違いなかったと思います。

　8月12日だと思っていたイノシシの写真が8月14日だったのですが、8月12日の写真として見つけたのが、渡船の上から撮影した九十九湾と東一文字堤防の写真でした。意外だったのは、それが同じ2018年の出来事だったことです。

　釣具店で、東一文字堤防に渡る前、先に九十九湾に行く用事があると聞いたので、渡船で同行させてもらったのですが、その2日後にも東一文字堤防に行っていたことも記憶になく、その8月14日に、12日のことと思い違いをしていた海に泳ぐイノシシの写真がありました。

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-28 16:28／2022/04/28 16:19 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1519579265553297410 https://twitter.com/s_hirono/status/1519576954432675840  
> 2018-08-14_191851＿小木港東一文字堤防アジ釣り　アジとコゾクラ.jpg https://t.co/UM2sBR9Fxa  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-28 16:28／2022/04/28 16:19 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1519579284457017346 https://twitter.com/s_hirono/status/1519576939962703872  
> 2018-08-14_173948＿小木港東一文字堤防アジ釣り　泳ぐイノシシ.jpg https://t.co/pm1yFBt94k  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-28 16:28／2022/04/28 16:19 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1519579302370885632 https://twitter.com/s_hirono/status/1519576925722738688  
> 2018-08-14_173946＿小木港東一文字堤防アジ釣り　泳ぐイノシシ.jpg https://t.co/4y3nNGABj6  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-28 16:28／2022/04/28 16:19 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1519579322658725890 https://twitter.com/s_hirono/status/1519576910711656448  
> 2018-08-12_213756＿小木港東一文字堤防アジ釣り　釣果.jpg https://t.co/S4CHeUUFNy  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-28 16:28／2022/04/28 16:18 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1519579335463960576 https://twitter.com/s_hirono/status/1519576896878481408  
> 2018-08-12_153825＿小木港東一文字堤防アジ釣り　九十九湾同行.jpg https://t.co/zhxTnI14Vr  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時：2022-04-28 16:28／2022/04/28 16:18 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1519579366023647232 https://twitter.com/s_hirono/status/1519576882072928257  
> 2018-08-12_153249＿小木港東一文字堤防アジ釣り　九十九湾同行.jpg https://t.co/BeKiSvFt8L  

　8月というのは例年、釣れるアジの平均的なサイズが一年で最も小さく豆アジも多いという傾向があったのですが、泳いでいるイノシシを見かけた日は、30センチを超えるサイズのアジが混じり、20センチ以上のアジがほとんどだったという記憶です。

　小木港と九十九湾は隣り合った入江になっていますが、九十九湾の方が奥深くなっています。遊覧船の乗り場の近くに国鉄の小木駅があって、昭和55年4月から翌56年6月頃までは、列車で石川県立水産高校小木分校の通学に使っていましたが、1つ手前になる真脇駅の利用が多かったかもしれません。

　よく遅刻をして遅れた列車に乗り、そのまますぐには学校に向かわず、九十九湾の遊覧船の辺りをぶらぶらとしていたこともありました。1980年頃のことで、8年ほどあとには、その遊覧船に2人の子供と家族4人で乗船したことになりますが、それが初めての遊覧船でした。

　2018年の8月12日と14日に小木港東一文字堤防に行ったのも偶然ではなく、石川県警察が関与していた可能性があるのかもしれません。東一文字堤防の堤防の先端で石川県警察の巡視艇を見て撮影した写真もあったのですが、夏だったような記憶しかありません。2018年辺りとは思います。

　前から書いておく必要は考えにあったのですが、この機会にまとめておきたいと思います。宇出津新港の堤防での釣り禁止のことです。

- 〈〈〈 2022/04/28 16:55:23 Linux Emacs： 〈〈〈 

## 「詐欺師」と名指しされたツイートで石川県警察珠洲警察署に名誉毀損で刑事告訴することにしたモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）（03）

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会） #珠洲警察署 #刑事告訴

- [ ] 編集中
- [x] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2022/04/28 17:16:28 〉〉〉

- 《2017年頃から魚釣りが全面禁止となった石川県鳳珠郡能登町の堤防、不可解な点もある石川県警察珠洲警察署の取締り》

　まず写真を調べながら集めたのですが、これにけっこう時間が掛かりました。他の情報も時期を確認するのに多少時間が掛かりましたが、もっと早めにやっておく作業だったかもしれません。まとまった内容のツイートが見つかり助かったところもあります。

```
　そろそろ小木港での釣り人の転落事故のことに移りますが、月曜日の24日に小木港の東一文字堤防にアジ釣りに行ったとき、行方不明になっていた釣り人の遺体が新潟県で見つかったという話を、顔見知りの輪島の人に聞きました。

　新潟県としか聞いておらず、まったくの初耳だったので、佐渡ヶ島の定置網のようなものを想像していたのですが、当夜家に戻ってからネットで調べたところ、能生町の底引き網から発見されたと知りました。

　地元で話を聞くことは全くなかったので不思議に思っていたのですが、ネットで調べた情報も新潟県内の一部地域の2件のニュースのみでした。

　つまり石川県でのニュースは全くなかったことになり、知らなかったことにすごく納得がいきましたが、17日の午後1時の発見ということで、報道のあり方に疑問を持つようになりました。

　その時、ネットで調べた状況は、スクリーンキャストの動画として保存し、YouTubeにアップロードしています。

2017年04月24日23時15分42秒／記録資料／能生沖で発見された遺体　身元確認　｜　上越妙高タウン情報 https：//www.youtube.com/watch?v=8bAoGTxCdlY

　人の白骨遺体が底引き網に掛かったという話は、過去に二度ほど石川県内のニュースで見た記憶があったので、当初はさほど驚きもしなかったのですが、以前見たものは金沢港沖かその近くだったと思います。

　能登の富山湾に面した内浦で、水死体が見つかったという話はいくつか聞いていましたが、行方不明のままと聞いていたのは今回の件が初めてで、失踪を偽装した可能性まで想像し、人に話したこともあったぐらいです。過去に水死体が発見されたのもいずれも近辺だと聞いていたからです。

　時刻は1時33分です。パソコンがフリーズで固まりマウスも動かなかったので、強制的に電源を切り、起動のし直しをしました。

　小木港から新潟県の能生町までは、直線距離で100キロも離れてはいないと考えていますが、広い海で、と書いた部分まで＃のついた自動バックアップと思われるファイルで復元することができました。
```

- 石川県警提出書面）我孫子市女児殺害事件と能登小木港の釣り人行方不明者の発見から考える報道のありかたと、野田隼人弁護士のツイート.md - 告発＼金沢地方検察庁＼最高検察庁＼法務省＼石川県警察御中 https://hirono-hideki.hatenablog.com/entry/2017/04/26/105913

　部分的にしか目を通していないのですが、引用とページタイトルをJavaScriptの処理でコピペで貼り付けて気がついたのですが、見出しに「我孫子市女児殺害事件」とあります。しばらくすると被疑者の居住地と連れ去り現場で松戸市のち名が使われるようになったベトナム人女児殺害事件のことのようです。

　この自分の過去記事で小木港の釣り人行方不明が2017年のことと確認できました。1月の終わり頃のニュースだったと記憶にあります。テレビニュースでも見たように思いますが、地元での口コミで知ったのが最初だったと思います。

　同じ地元の口コミで、前年の11月に2回、夜中に宇出津新港の堤防で釣り人の転落があったと聞きました。どちらも海上保安庁に連絡したため騒ぎになったというのですが、一人は救助されたあとの態度がずいぶん悪かったとも低体温症で2，3日宇出津総合病院に入院したとも聞きました。

　海上保安庁の救助の前に、通りかかった大敷網（定置網）の漁船に引き上げられ救助されたとも聞きました。どちらがどちらの話なのかわからないところもありましたが、この11月の2回の転落事故で、警察が宇出津新港の堤防を釣り禁止にしたと聞きました。

　もともと進入禁止の看板は設置されていた宇出津新港の堤防ですが、ほとんど問題にされることなく釣り人が集まっていて、同じ能登町の小木港のような転落死亡事故という話も聞いたことはありませんでした。ただ、夜間の転落はけっこうあったと聞いています。

　釣り人が多いのは9月から10月でアオリイカ釣りのシーズンになります。12月から2月頃はヤリイカ釣りのシーズンですが、寒いこともあり釣り人の数はもともと多くなく、その後も禁止にはなっていない宇出津新港の釣り公園ではけっこうヤリイカ釣りをしている人の数がありました。

　釣り人には追い打ちをかけるかたちとなった2017年1月の小木港での行方不明です。ヘリコプターでの捜索もあったと思われますが、けっこう大きな問題になっていました。失踪を偽装したような話も聞いていたのですが、4月になって新潟県で発見され、これはとても小さい報道でした。

　宇出津新港の堤防というのは、通行の多い道路からすぐに人がいるのがわかるということもあるのですが、通報やパトロールで、すぐに警察が来て、始末書を書かされ、珠洲警察署や輪島まで連れて行かれたという話も聞きました。反発する釣り人もいたようです。

　小木港も同じ状況が1、2年ほどは続いていたと思います。東一文字堤防にいると、パトカーからのマイクで立ち去りを求める声が聞こえることもありました。小木港では、そのうち警察が来て退去させられたという話は聞かなくなり、普通に釣り人の姿を見かけるようになりました。

　ちょうどその頃を境に、魚やイカが余り釣れないようになり、釣り人の数も減ったのですが、小木港では普通に釣り人の姿を見かけています。宇出津新港の堤防は、その後も釣り人の姿を見かけることがなく、小木港で問題を聞かなくなったあとも、警察が取締をしている話は聞いていました。

　小木港の釣具店の渡船になる東一文字堤防は、二人以上という条件付きですが、魚釣り禁止と聞くことはありませんでした。小木港ではかなり警察の取締が厳しい時期もあったのですが、釣具店に堤防での魚釣りを注意するような話はなかったと、直接店の人に聞いています。

　取締が厳しくなる前の2016年の秋というのは、宇出津新港の堤防の先端付近で大きなアジが釣れるようになった時期でもありました。タナと呼ばれる仕掛けの水深ですが長くて17メートルが定説のようになっていたのを、誰かが20メートル以上にしたことで大きなアジがよく釣れるようになったのです。

　私は地元の宇出津で釣りをするより、小木港や九十九湾、姫に行くことが多かったのですが、堤防が釣り禁止になる前は、それこそ毎日のように魚釣りに出掛けていてアジ釣りがほとんどしたが、かなり町中の評判になっていたらしいと祭礼委員になってから知りました。

　もともとただの無職の引きこもりではないということをアピールするため頻繁に魚釣りに出掛けていたということもあるのですが、小木港で姿を確認したい人物がいました。被告発人東渡好信の知り合いで、被告発人安田繁克に金沢港で手鉤で追いかけ回されたという元遠洋漁船の漁師です。

　小木港や姫でアジ釣りを初めたのは2010年の12月でしたが、どんなに悪天候でも一週間に必ず一度は小木港か姫にバイクでアジ釣りに行くことを決めていました。お百度参りのような感じでしたが、ずいぶん厳しい条件もあって自分の中の何かを維持するための修行のような感じでした。

　知能組対の係長と名乗った珠洲警察署の警察官で、名前が思い出せなくなっていますが、最後の方に電話をした時、「廣野さん、イカ釣りに行っていますか？　高屋の方でよく釣れているという話ですよ」などと言われたことがありました。外浦の海で珠洲市の高屋町になります。

　高屋の堤防というのは内浦の海（富山湾）の堤防とは比較にならないほど大きくダムのようになっていました。テトラポットも大きく狼煙など他の外浦の堤防も同じですが落ちたらよほどのことがないと助からないと聞いていました。

　高屋の堤防に入ったのは一度だけかもしれません。堤防のは入口が山になっていて崖に這いつくばるようにして渡ったことを憶えています。堤防の近くに別の釣り場があるのですが、そこはけっこうな数、行っています。地磯という感じです。

　釣り人でないと知らないことかと思いますが、外浦の海は10分に一度とか長い感覚で大きなうねりがあり、海が穏やかでも常に気の抜けないところがありました。波の荒い日が多いですが、輪島沖で暖流と寒流がぶつかり冬場に日本一、雷が多いのもその気象の関係という話です。

　珠洲市の場合は、ざっと半分ぐらいが能登町と同じ富山湾の内浦で、他の半分ぐらいが輪島市全域の海岸線と同じ外浦になります。外浦ではこれまでに何人もの釣り人が死んでいると聞き、宇出津でも大崎島に釣りに行ったまま帰らず、行方不明になった人がいます。

　同じ富山湾でも富山県の方が堤防も大きく、釣り人の海難事故も多いと聞いていました。昨日あたりに知床の遊覧船の海難事故で、瀬戸内海の遊覧船と比較したような記事がありました。事故を起こした遊覧船がもともと瀬戸内海で運行していたという話だったかもしれません。

　知床の海というのはニュースを見ながら能登半島の外浦の海に気象が似ていると思ったのですが、穏やかに見える瀬戸内海は潮の流れがものすごく速く、操船の技術も高度になると聞いたことがありました。潮の流れの速さは、松山刑務所の脱獄でもテレビで解説されていました。

　太平洋側の海というのは余り間近で見た記憶がないのですが、宮城県の石巻港で2，3日続けた泊まりとなり、暇を持て余したときに、一度だけ長い堤防の先端まで歩いたことがありました。古い堤防だったという印象が残りますが、それほど大きな幅と高さの堤防ではなかったという印象です。

　珠洲市の狼煙、高屋、輪島市の鹿磯の堤防も幅と高さが大きくダムのようでしたが、それより遥かに大きいと感じたのが金沢港の堤防で、平成3年の夏になりますが、被告発人安田敏と二人でゲートをよじ登り、30分ほど歩いて先端まで行ったことがありました。

　昭和の終わりから平成の初め頃、この金沢港の堤防での釣り人の海難死亡事故が石川県内で大きな社会問題となっていました。海が荒れだしたら引き返すことも出来ない危険極まりないと聞いていましたが、それでもゲートを乗り越えて侵入する釣り人があとを絶たないという話でした。

　宇出津新港の堤防が釣り人禁止の取締となり、1，2年ほど過ぎた頃と思いますが、金沢港の堤防でも釣り人の侵入が続き、何人検挙されたとか書類送検されたというテレビのニュースがありました。

- 【釣り人の話題】金沢港防波堤侵入19人書類送検 | おなやみ通信 https://t.co/H7rhhGxpRd 2018年6月21日2018年6月23日

　Googleの検索結果で最初に開いたページですが、これでもかというぐらいに錆びた鉄柵の扉に、錆びて変色した看板があって次のことが書かれています。

　最近における死亡・行方不明事故　1993年10月5日5才男性水死、1993年8月7日46才男性行方不明、1991年8月10日28才男性水死、1989年11月1日44才男性水死　落ちたら助かりません。命を大切に。

　衝撃的だったのあ5才男性の水死です。意外に死亡事故の数は少ないと思ったのですが、いずれも被害者が1人だけというのも不思議に思えました。5才男性の場合も当然に同行者はいたことでしょう。この金沢港の堤防の転落事故の死者の1人が石川県警察の警察官という話もありました。

　コメント欄には鉄柵のゲートの写真もありますが、「バカ対策でとんでもないことになってるな　これじゃ忍び返しじゃねーか」とあります。この写真ほどすごかったという記憶はないですが、被告発人安田敏と二人でゲートを乗り越えたことは確かです。

　金石港の堤防にもゲートがあったのですが、乗り越えやすいゲートで、金石港の堤防は何度かちょくちょくと魚釣りに行った時期がありました。一人で行っていたのですが、先端付近まで妻が何かを伝えに来たことが一度ありました。子供は車の中で待っていたことと思います。

- 金沢港：防波堤を調査　金沢西署など、不法侵入増加で　／石川 | 毎日新聞 https://t.co/U8DWgVanTL 毎日新聞 2018/8/11　地方版 有料記事 382文字

- (8) 釣り人侵入相次ぐ･･･　立ち入り禁止区域の”危険” 2018.8.10放送 - YouTube https://t.co/CLHK4Zoa8D 81,645 回視聴2018/08/10

　YouTubeの動画は、タイトルにありませんが、北陸朝日放送公式ページのニュース動画でHABスーパーJチャンネルともあります。1969年以降のおよそ50年間で死亡者が10人以上、金沢西警察署署長の話では、堤防の高さが3．5メートル、向こうの波除堤は5メートルと字幕が出ています。

　ニュース動画の映像で見たところでは、堤防の先端付近がそれほど幅広く大きくは見えないのですが、先端付近は比較にならないほど幅広く高さもあったはずで、はるかに危険性の高い、そちらの映像で伝えていないのも気になるところではあります。

　この北陸朝日放送のニュース動画では、「大野西防波堤」となっています。金沢港の大野埠頭の堤防として理解できますが、これまでは金沢港西防波堤などという名称しか見たことがなかったように思いました。

　金沢港西防波堤で魚釣りをしていたという人の話を小木港で複数聞いているのですが、当然のように先端付近での釣りだといい、めちゃくちゃ魚が釣れたとも話していました。

　立ち入り禁止の堤防に侵入したというテレビの特集は、これまでに2回、たまたまつけていた番組で見ているのですが、1つは茨城県の堤防で、もう10年ほど前になると思いますが、2018年辺りに観たのが、どこなのかわかるまでに時間があったのですが新潟市の堤防になっていました。

- (8) Nスタ545「防波堤に違法釣り人」 - YouTube https://t.co/YpyljUIDLl 1,109,628 回視聴2019/07/22

　ニュース動画のタイトルにはないですが、新潟東港の西防波堤とあります。前に見たテレビの放送とは違ったもので、金沢港の堤防に比較してそれほど侵入困難なゲートにも見えないのですが、堤防の長さは約3キロとのことです。金沢港の堤防は2キロと聞いたことがあります。

　2018年辺りは、台風関連のニュースだったと思いますが、韓国の堤防が出てきて、堤防に手すりが設置されているのがとても珍しく思いました。日本では見たことも聞いたこともない話です。

　実際に落ちたら危ないと思っていたのは小木港の西堤防になります。上がる場所が離れているのと渦を巻くことがあるほど潮の流れがありました。それでも先端には救助用のロープがあって、釣り人の数も多いので落ちればすぐに救助がありそうです。

　西堤防と小木港の間にあるケーソンで西堤防の付け根辺りになりますが、夕方すっかり暗くなった頃に、近くでドボンという大きな音が聞こえて、海に落ちた青年がいましたが、自分で泳いで上がることが出来るテトラポットの場所に向かっていました。

　宇出津新港の堤防ではかなり落ちた人がいたという話を聞き、救助したという話も聞いたのですが、いずれも夜中で暗さで海との境がわからずに落ちたという話でした。過去の死亡事故も夜間に起こっているようですが、夜間だけの釣り禁止という話も聞いたことはありません。

　深夜でも近くに他の釣り人がいて、落ちたのに気がついて助けられてはいるようです。泳ぎが出来て、よほど海が荒れていなければ、小木港の西堤防よりははるかに危険が少ないとも思えるのが宇出津新港の堤防になります。

　よく宇出津新港での魚釣りの情報を教えてもらっていた人は、2人、魚釣りとは無関係に亡くなっているのですが、行方不明だった能登高校の高校生がナマコひきの網に引き上げられたという話を、宇出津新港で歩いているときに鉢合わせになって聞き、それからしばらくして亡くなったと聞きました。

　最近は買い物でも宇出津新港に行くことが少なくなっていて、釣り公園などに魚釣りの様子を見に行くこともほとんどなくなりました。小木港の東一文字堤防以外での魚釣りというのは、もうずいぶん長くやったことがなく、誘われたときにしか釣りに行くことはなく、それも少なくなっています。

　宇出津新港の釣り公園でも食べるには十分なアジが釣れることも見物でわかっているのですが、後片付けの面倒もあってやりたいという気持ちは起こらず、道具の片付けから魚の調理などを合わせると、短時間の釣りでもけっこうな時間を使うことになります。

　いずれはのんびりと魚釣りをしたいという気持ちはありますが、今はそういう気分になることはなく、魚釣りというのもけっこう体を動かすので、運動と1，2ヶ月に一回ぐらいの気晴らしにはいいかという考えでいます。

　パチンコ店通いの習慣とも似ていましたが、珠洲警察署の堤防の魚釣り禁止の取締で、本件刑事告発・非常上告事件に関連した時間を過ごすことが多くなり、その進んだ先の方向として現在があるというのも事実です。

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜hirono_hideki（奉納＼さらば弁護士鉄道・泥棒神社の物語） 日時：2022-04-28 22:33／2018/01/25 23:37 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1519671215711211521 https://twitter.com/hirono_hideki/status/956536468624654336  
> 昨年の2016年は、能登町の海岸で3件の行方不明。小木港で転落した釣り人は、その後、新潟県の糸魚川市、たしか能町の底引き網で発見されたという。宇出津の2件は、いずれも発見されていないはず。1件は自殺の可能性。もう一件は宇出津新港で遊泳中ということになっていた。  

　本件刑事告発・非常上告事件に集中するようになって、能登町で事件や行方不明が激減したということもあります。前はヘリコプターの音を聞くと、また行方不明の捜索なのかとすぐに思ったものです。2016年から2018年辺りの間に集中していたと思います。自殺のような話もありました。

　昨年も1つ気になる死亡事故があったのですが、珠洲市で昔、世話になったこともある先輩でした。その死亡事故を知ったタイミングというのはあり得ないと思えるほど不思議だったのですが、10日か2週間前の事故のニュースをネットで探し出すのも不思議なほど時間が掛かりました。

　石川県内の死亡事故ではどう検索しても見つからず、名前で検索するとすぐにニュース記事が見つかったのですが、それもまた不思議でした。いずれ同じ人から話を聞くことはあったかもしれないですが、PDFファイルの名刺を表示したパソコンの画面がきっかけでした。

　スキャンスナップをネットで購入して数日後のことであったことを思い出しました。ネットの注文で届いたのが8月16日辺りであったと思います。本件刑事告発・非常上告事件の記録をPDFファイルとしてネットに全面公開できたのも、このスキャンスナップのおかげになります。

　Twitterで固定されたツイートとして掲載しながら反応というのは今のところ一切確認していませんが、事実と経過をありのままに伝えることができたというのは、気持ちの上で大きな安堵となりました。

　時刻は23時01分です。さきほど深澤諭史弁護士のタイムラインで岡口基一裁判官の弾劾裁判のことが出てくるツイートを2件、三浦義隆弁護士と平裕介弁護士のツイートのリツイートですが、見かけたのでデータベース登録の処理を行いました。トレンドでは見ていません。

```
2022年04月28日23時01分の実行記録: twitterAPI-search-lawList-mydql-add.rb "岡口" ツイート数：16/2727 リツイート数：31/2727 トータル：269
"岡口"の該当: hirono_hideki 0／2件 kk_hirono 2／0件 s_hirono 0／0件
```

　岡口というのは全国的にかなりありそうな名前ですが、これまでの検索でも岡口基一裁判官のヒット率が、不思議に思えるほど高いもので、神がかりの現象のようなものを感じています。深澤諭史弁護士を深澤先生で検索しただけでも無関係の学校の先生のヒット率が格段に高くなっていました。

- 2022年04月28日18時56分の登録： ＼たろう teacher　@tomo_law_＼話題になっている遊覧船の会見の件、「弁護士ついてないんだ」「弁護士見放した」「弁護士の入れ知恵」みたいなのが呟きがあって、 https://kk2020-09.blogspot.com/2022/04/teachertomolaw.html
- 2022年04月28日22時57分の登録： ＼ystk　@lawkus＼岡口判事問題について「彼の言動は不相当だから応援できない」という趣旨のことを言う法律家が散見されるのは残念。たしかに不相当な言動があったとは俺 https://kk2020-09.blogspot.com/2022/04/ystklawkus_28.html
- 2022年04月28日22時58分の登録： ＼平　裕介　@YusukeTaira＼岡口裁判官の弾劾裁判のニュース(罷免になれば法曹資格を失う)に対するお二人のコメント↓三輪さん「岡口さんに向けた刃は自分にもかえって https://kk2020-09.blogspot.com/2022/04/yusuketaira_28.html
- 2022年04月28日23時07分の登録： REGEXP：”岡口”／データベース登録済みツイートの検索：2022-04-05〜2022-04-28／2022年04月28日23時07分の記録：ユーザ・投稿：41／74件 https://kk2020-09.blogspot.com/2022/04/regexp2022-04-052022-04.html

　「 REGEXP：”岡口”／データベース登録済みツイートの検索：2022-04-05〜2022-04-28／2022年04月28日23時07分の記録：ユーザ・投稿：41／74件」で発見したのですが、PDFファイルが画像ファイルとして掲載されているらしく、とても読みづらくなっています。

- 山元一慶応大学教授の意見書 – 不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会 https://okaguchi.net/?page_id=1386&fbclid=IwAR08P4FNtTGU-1iNlXztFKuKVUNQS65yIKA1DWX_UopnwrW71geLfF3_ugc  

　私もPDFファイルをJPGの画像に変換してツイートに添付したことはあったと思いますが、このように文字がぼやけて読みづらいと感じることはなかったように思います。HTMLのページにPDFファイルを埋め込みで表示させることは出来たような気もするのですが、ダウンロードも見当たりません。

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜matimura（田丁木寸） 日時：2022-04-28 23:20／2022/04/11 12:15 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1519682929013981184 https://twitter.com/matimura/status/1513355091276800004  
> 山元一先生が岡口基一裁判官の弾劾事件について作成した意見書が、岡口判事を救う会HPに掲載されている。 大変読み応えのある意見書であるし、本件で試されている弾劾制度の運用が、裁判官の表現の自由のみならず司法の独立をも左右する重要問題であることを示している。 https://t.co/SqTHJopzdV  

- TW YusukeTaira（平　裕介） 日時： 2022/04/28 11:55:50 URL： https://twitter.com/YusukeTaira/status/1519510675793453056  
> 4月の時事ニュースを振り返る、津田大介さんの#ポリタスTV（2022年4月27日(水)）  
>   
> ゲストは有名な三輪記子弁護士。烏戦争等のコメントも的確で分かりやすい。ぜひレギュラーか定期的に出てほしいです  
>   
> 岡口基一判事のニュースもしっかり扱っていました！とても貴重な番組です  
> https://t.co/e3ps2FWMIY  

　どうもポリタスTVという津田大介氏のネットの番組で取り上げられたことが岡口基一裁判官の話題となっていたようです。

　さきほど我孫子市女児殺害事件として出てきましたが、岡口基一裁判官の弾劾裁判の原因となった殺人事件の被疑者が、自首出頭したのが居住地とも事件現場とも異なる千葉県の我孫子警察署となっていました。平成4年2月当時の建物がそのまま残っている様子でしたが、それも神秘的なほど印象的でした。

　次の２つが深澤諭史弁護士のタイムラインで、深澤諭史弁護士のリツイートとして見かけたツイートになります。どちらも深く考えさせられるところがあります。

- TW lawkus（ystk） 日時： 2022/04/28 15:25:57 URL： https://twitter.com/lawkus/status/1519563551853408258  
> 岡口判事問題について「彼の言動は不相当だから応援できない」という趣旨のことを言う法律家が散見されるのは残念。たしかに不相当な言動があったとは俺も思うけど、懲戒まで正当化されるかは別問題だし、弾劾裁判での罷免など論外だと思う。&gt;RT  

- TW YusukeTaira（平　裕介） 日時： 2022/04/28 11:55:51 URL： https://twitter.com/YusukeTaira/status/1519510677584371712  
> 岡口裁判官の弾劾裁判のニュース(罷免になれば法曹資格を失う)に対するお二人のコメント↓  
>   
> 三輪さん「岡口さんに向けた刃は自分にもかえってくる」  
> 津田さん「どストレートに…表現の自由の問題」「たわわの問題とかで怒っている人は、こっちにも同じくらい…怒っていただきたい」  
>   
> ↑私も同意見です  

　（03）になりますが、このエントリでは、非常上告-最高検察庁御中_ツイッター（@s_hirono）にツイートした21件の写真付きツイートを参考資料としてリツイートする予定でした。他の埋め込みツイートの数が増えたのでためらいがあります。

　21枚の写真は時間を掛けて集めたものですが、２つほど能登町の堤防の魚釣り禁止とは無関係で、ついでに記録にしておこうと思ったものもありました。ニコンの公開アルバムとしてもアップロードしています。

- NIKON IMAGE SPACE https://t.co/luiu7LEkoq  \n 2022-04_本件刑事告発・非常…

　上記の公開アルバムですが、アルバム名がページタイトルとして取得できないばかりか、アルバム名の文字数制限が厳しいらしく、後ろの方がカットされています。ログインしていないと取得できないアルバム名と思います。「2022-04_本件刑事告発・非常上告事件資料」です。

　現時点で写真の数が59枚と表示されていますが、月単位で公開アルバムを作成していこうと考えています。写真の撮影日ではなく、本件刑事告発・非常上告事件の本文で資料の公開に対応させた月単位での収録になります。

　ニコンの公開アルバムはアカウントでログインしていないと並び替えも出来ないようですが、撮影日の時系列で並んでいるわけでもなさそうです。なぜこんな不便になっているのかわからないですが、タイル状に並んでいるので59枚程度なら全体を見渡すのも無理はなさそうです。

　やはりGoogleフォトの公開アルバムの方がよさそうに思えてきましたが、アップロードの数を増やすと有料オプションの選択が必要になってきそうで、ためらいがあります。年間になりますが、2つのレンタルサーバと1つのドメイン、Microsoft365だけでけっこうな負担となっています。

- 宇出津第一隧道に関連してまとめた写真 - Google フォト https://t.co/dQC8F0oMka

　アカウントのストレージを確認したところ15GB中の2．02GB使用となっていました。前にも書いていますが、ニコンのフォトストレージサービスは、GoogleフォトやAmazon photosとは違い、ブラウザではなくパソコンの全画面表示が可能となっています。

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜asahicom（朝日新聞デジタル） 日時：2022-04-29 02:56／2022/04/28 12:24 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1519737398829395968 https://twitter.com/asahicom/status/1519517866533478400  
> 【読まれています】不明の観光船、もともとは瀬戸内海の仕様　関係者「よく知床で…」 https://t.co/ol7GiOFFwb  行方不明の観光船「KAZUI」は、もともと、波の穏やかな瀬戸内海の平水区域で使う旅客船として40年近く前に建造されていたことがわかりました。 https://t.co/uT1hOqVAqv  

〉〉〉　@kk_hironoのリツイート　〉〉〉  
- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜asahi（朝日新聞(asahi shimbun）） 日時：2022-04-29 02:57／2022/04/28 11:48 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1519737539099123712 https://twitter.com/asahi/status/1519508713383464960  
> 不明の観光船、もともとは瀬戸内海の仕様　関係者「よく知床で…」 https://t.co/kFFlzZ5AyB  

- 〈〈〈 2022/04/29 06:02:36 Linux Emacs： 〈〈〈 

## 「詐欺師」と名指しされたツイートで石川県警察珠洲警察署に名誉毀損で刑事告訴することにしたモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）（04）

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会） #珠洲警察署 #刑事告訴



## 「詐欺師」と名指しされたツイートで石川県警察珠洲警察署に名誉毀損で刑事告訴することにしたモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）（05）

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会） #珠洲警察署 #刑事告訴


## 「詐欺師」と名指しされたツイートで石川県警察珠洲警察署に名誉毀損で刑事告訴することにしたモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）（06）

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会） #珠洲警察署 #刑事告訴

- [ ] 編集中
- [x] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済





## 謎が謎呼ぶ弁護士事件、弁護士の思惑とご都合主義に彩られた迷宮事件のこと、本件刑事告発・非常上告事件の被害者安藤文さん家族の人生
